[
  {
    "questionNum": 54001,
    "questionText": " ഡെസ്റ്റിമോണ എന്ന കഥാപാത്രത്തെ സൃഷ്ടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ് പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 54002,
    "questionText": " ബൃഹദ് മഞ്ജരി രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ക്ഷേമേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54003,
    "questionText": " ഡ്രാക്കുള നോവലിന് പശ്ചാത്തലമായ കാർപ്പാത്തിയൻ മലനിരകൾ ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " റൊമാനിയ,സ്ലൊവാക്യ,പോളണ്ട് എന്നീ രാജ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54004,
    "questionText": " അന്നകരിനീന രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ടോൾസ്റ്റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 54005,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്ത് പ്രചാരമുള്ള അനുഷ്ഠാന നൃത്തരൂപമാണ് ഗാർബ?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 54006,
    "questionText": " അമ്മ (മദർ)രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മാക്സിം ഗോർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 54007,
    "questionText": " കാർട്ടൂണുകളുടെ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " വില്ല്യം സ്റ്റീഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 54008,
    "questionText": " ഗൂർണിക്ക എന്ന ചിത്രം വരച്ചത്?  ",
    "answerText": " പിക്കാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 54009,
    "questionText": " സാരംഗി എന്ന സംഗീതോപകരണം ഇന്ത്യയിൽ കൊണ്ടുവന്നത്?  ",
    "answerText": " തുർക്കികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54010,
    "questionText": " ഡിസ്കവറി ഓഫ് ഇന്ത്യ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 54011,
    "questionText": " മുൻഷി പ്രേംചന്ദിന്റെ യഥാർത്ഥനാമം?  ",
    "answerText": " ധൻപത് റായി "
  },
  {
    "questionNum": 54012,
    "questionText": " കർണാകട സംഗീതപഠനത്തിലെ അടിസ്ഥാന രാഗം?  ",
    "answerText": " മായാമാളവഗൗളം "
  },
  {
    "questionNum": 54013,
    "questionText": " മദർ ഇന്ത്യ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കാതറിൻ മേയോ "
  },
  {
    "questionNum": 54014,
    "questionText": " പാശ്ചാത്യ സംഗീതോപകരണങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54015,
    "questionText": " ഗാനഗന്ധർവ്വൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗായകൻ?  ",
    "answerText": " യേശുദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54016,
    "questionText": " മണിമേഖല രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സത്തനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54017,
    "questionText": " ആധുനിക നാടകത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ഹെന്റിക് ജെ ഇബ്സൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 54018,
    "questionText": " കറുപ്പു യുദ്ധകാലത്ത് പിടിച്ചെടുത്ത ഹോങ് കോങ് ചൈനയ്ക്ക് തിരികെ കൈമാറിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 54019,
    "questionText": " സൂയസ് കനാൽ ഗതാഗതത്തിന് തുറന്നുകൊടുത്തവർഷം?  ",
    "answerText": 1869
  },
  {
    "questionNum": 54020,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റിസർവ്വ് വനമേഖല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കോന്നി വനമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 54021,
    "questionText": " ദേശീയ വികസന സമിതി രൂപീകരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 54022,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പോസ്റ്റൽ സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1854
  },
  {
    "questionNum": 54023,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അറ്റോമിക് എനർജി കമ്മീഷന്റെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഹോമി ജഹാംഗിർ ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 54024,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ പരാമർശങ്ങളെ കുറിച്ച് പരാമർശിച്ചിരിക്കുന്ന അഥർവ്വ വേദത്തില സൂക്തമേതാണ്?  ",
    "answerText": " മാണ്ഡൂക സൂക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 54025,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആസ്ബസ്റ്റോസ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യമേതാണ്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54026,
    "questionText": " ഇരുമ്പൈര് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഝാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54027,
    "questionText": " ജർമ്മനിയുടെ സഹായത്തോടെ നിർമ്മിച്ച ഇരുമ്പുരുക്കുശാല?  ",
    "answerText": " റൂർക്കേല "
  },
  {
    "questionNum": 54028,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ രവഭട്ട് ഏത് രീതിയിൽ പ്രശസ്തമാണ്?  ",
    "answerText": " ആണവ നിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 54029,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യൻ സമതലങ്ങളിൽ പൊതുവെ കാണപ്പെടുന്ന മണ്ണിനം?  ",
    "answerText": " എക്കൽ മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 54030,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന രാഷ്ട്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, പാകിസ്ഥാൻ, നേപ്പാൾ, ഭൂട്ടാൻ, ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 54031,
    "questionText": " U ആകൃതിയിൽ കാസർകോഡിനെ ചുറ്റുഒഴുകുന്ന നദിയേത്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 54032,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ മെഡിക്കൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിതമായ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 54033,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്പോർട്സ് യൂണിവേഴ്സിറ്റി എവിടെ സ്ഥാപിച്ചു?  ",
    "answerText": " പൂന "
  },
  {
    "questionNum": 54034,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള ബാങ്ക് ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54035,
    "questionText": " ഹിൽട്ടൺ റോയൽ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് പ്രകാരം രൂപീകൃതമായ ബാങ്ക്?  ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54036,
    "questionText": " ആരുടെ ഒപ്പാണ് ഒരു രൂപ നോട്ടുകളിൽ കാണുന്നത്?  ",
    "answerText": " ധനകാര്യ സെക്രട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 54037,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ആഴമേറിയ തുറമുഖം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്, വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 54038,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇലക്ട്രോണിക് കാറിന് നൽകിയിരിക്കുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " റേവ "
  },
  {
    "questionNum": 54039,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിൽ പഞ്ചായത്ത് രാജ് സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 54040,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കനാൽ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54041,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥാപിച്ച ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 54042,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ചലപതി റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 54043,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി ആയിരിക്കെ അന്തരിച്ച് ആദ്യവ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ഡോ.സക്കീർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54044,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേന രൂപം കൊണ്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 54045,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ പതനസ്ഥാനം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54046,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കരിമണ്ണ് കാണപ്പെടുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ചിറ്റൂർ, പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 54047,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിനഭിമുഖമായി മണൽത്തിട്ടകൾകൊണ്ട് വേർതിരിക്കപ്പെട്ട് കാണപ്പെടുന്ന ജലാശയം?  ",
    "answerText": " കായലുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54048,
    "questionText": " ശെന്തുറുണി - കുളത്തൂപ്പുഴ നദികൾക്ക് കുറുകെ നിർമ്മിച്ചിട്ടുള്ള പ്രശസ്തമായ അണക്കെട്ട് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പരപ്പാർ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 54049,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തെക്കേയറ്റത്തെ നദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത് ഏത് മലയിൽ നിന്നുമാണ്?  ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമല "
  },
  {
    "questionNum": 54050,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 54051,
    "questionText": " സ്ഫടിക മണൽ നിക്ഷേപം കാണപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 54052,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പ്രായം എത്ര ബില്യൻ വർഷമാണ്?  ",
    "answerText": " 4.6 ബില്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54053,
    "questionText": " സംഗീതരംഗത്തെ ഓസ്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുരസ്ക്കാരമേത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രാമി പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 54054,
    "questionText": " ലോക ക്ഷീര ദിനം എന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ജൂൺ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 54055,
    "questionText": " പർവ്വതങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഓറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 54056,
    "questionText": " ശിലകളുടെ രൂപീകരണത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനശാഖ ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പെട്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 54057,
    "questionText": " ജീവികളുടെയും സസ്യങ്ങളുടെയും പ്രാചീനാവശിഷ്ടങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാലിയന്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 54058,
    "questionText": " വാതകങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള രാസപ്രവർത്തന തോതളക്കുവാനുളള ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " യൂഡിയോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 54059,
    "questionText": " ബെറിംഗ് കടലിടുക്ക് വേർതിരിക്കുന്ന ഭൂഖണ്ഡങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " വടക്കേ അമേരിക്ക - യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54060,
    "questionText": " ദക്ഷിണാർദ്ധ ഗോളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പകൽ എന്നാണ് അനുഭവപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജൂൺ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 54061,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിദേശകാര്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ജവഹർ ലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 54062,
    "questionText": " മനുഷ്യകമ്പ്യൂട്ടർ എന്ന ബഹുമതി നേടിയ ഇന്ത്യാക്കാരി?  ",
    "answerText": " ശകുന്തളാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 54063,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര ജനറൽ അസംബ്ളിയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " പോൾ ഹെന്റിസ്പാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54064,
    "questionText": " കടൽക്കാറ്റ് വീശുന്നത് ഏത് സമയത്താണ്? എന്തുകൊണ്ട്?  ",
    "answerText": " പകൽസമയത്ത്, പകൽ സമയം കടലിനേക്കാൾ വേഗത്തിൽ കര ചൂടാകുന്നത് കാരണം "
  },
  {
    "questionNum": 54065,
    "questionText": " മെക്സിക്കോയുടെ തീരങ്ങളിൽ വീശുന്ന തീവ്രമായ വരണ്ടകാറ്റുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാപാഗാവോ. "
  },
  {
    "questionNum": 54066,
    "questionText": " ഘാഗ്ര യുദ്ധത്തിൽ (1529)മഹ് മൂദ് ലോധിയുടെ നേതൃത്വത്തിലുള്ള അഫ്ഗാനികളെ തോല്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 54067,
    "questionText": " അതാര്യവസ്തുവിനെച്ചുറ്റി പ്രകാശം വളഞ്ഞു സഞ്ചരിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം?  ",
    "answerText": " ഡിഫ്രാക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54068,
    "questionText": " കൃത്രിമ പട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " റയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54069,
    "questionText": " ഹരിയാനയിലെ ഏക നദി?  ",
    "answerText": " ഘഗ്ഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 54070,
    "questionText": " ഗംഗൈ കൊണ്ട ചോളപുരത്ത് ബൃഹദേശ്വരക്ഷേത്രം നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54071,
    "questionText": " ആർക്കിയോളജിയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " തോമസ് ജെഫേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54072,
    "questionText": " ആൽഫ്രഡ് നൊബേലിന്റെ പ്രധാന കണ്ടുപിടിത്തം?  ",
    "answerText": " നൈട്രോഗ്ലിസറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54073,
    "questionText": " ആർക്കിയോളജിക്കൽ സർവ്വേ ഒഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 54074,
    "questionText": " ആർക്കുശേഷമാണ് ബാൽബൻ ഡൽഹി സുൽത്താനായത്?  ",
    "answerText": " നാസിറുദ്ദീൻ മഹ്മൂദ് "
  },
  {
    "questionNum": 54075,
    "questionText": " ആൽക്കഹോളിലെ ഘടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " കാർബൺ, ഹൈഡ്രജൻ, ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54076,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസംഘടന എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ ഡി റൂസ് വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54077,
    "questionText": " നമുക്ക് ഭയക്കേണ്ടത് ഭയത്തെത്തന്നെയാണ് എന്നുപറഞ്ഞ മഹാനാര്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ ഡി റൂസ്വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54078,
    "questionText": " ആന്റിജൻ അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്ത രക്തഗ്രൂപ്പ്?  ",
    "answerText": " ഒ "
  },
  {
    "questionNum": 54079,
    "questionText": " ഗുരു ജലസേചന പദ്ധതി ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 54080,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ നിയമിച്ച സമിതികൾ?  ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 54081,
    "questionText": " ആമസോൺ നദി പതിക്കുന്ന സമുദ്രം?  ",
    "answerText": " അത് ലാന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 54082,
    "questionText": " ആർജിത ഇന്ത്യൻ പൗരത്വമുണ്ടായിരുന്ന ആദ്യ ഭാരതരത്‌ന ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 54083,
    "questionText": " ഏതു ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ഹേമറ്റൈറ്റ്?  ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54084,
    "questionText": " ഏതു വേദത്തിന്റെ ഉപവേദമാണ് ഗന്ധർവവേദം?  ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 54085,
    "questionText": " ഹവ്വാ ബീച്ച് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 54086,
    "questionText": " ഗംഗയുടെ പോഷകനദികളിൽ ഏറ്റവും കിഴക്കേ അറ്റത്ത് ഉത്ഭവിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 54087,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ ഫോറസ്റ്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റിയൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഷിംല "
  },
  {
    "questionNum": 54088,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയിൽ പ്രാമുഖ്യ നൽകപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 54089,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം നടന്നത്?  ",
    "answerText": 1526
  },
  {
    "questionNum": 54090,
    "questionText": " സ്‌ട്രോംബോളി കൊടുമുടി ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 54091,
    "questionText": " സി.പി രാമസ്വാമി അയ്യർ പദവി ഒഴിഞ്ഞപ്പോൾ ആക്ടിംഗ് ദിവാനായത്?  ",
    "answerText": " പി.ജി.എൻ. ഉണ്ണിത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54092,
    "questionText": " കാനഡ, ഗ്രീൻലാൻഡ് പ്രദേശങ്ങൾക്കിടയ്ക്കുള്ള കടലിടുക്ക്?  ",
    "answerText": " ഡേവിസ് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54093,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണം ഉണ്ടാകുന്നതെപ്പോൾ?  ",
    "answerText": " ഭൂമിസൂര്യനും ചന്ദ്രനുമിടയ്ക്ക് വരുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54094,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ലാറ്റക്‌സ് ഫാക്ടറി എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 54095,
    "questionText": " ഏതു സേനയുടെ തലവനാണ് അഡ്മിറൽ?  ",
    "answerText": " നാവികസേന "
  },
  {
    "questionNum": 54096,
    "questionText": " ബുദ്ധന്റെ വളർത്തമ്മ?  ",
    "answerText": " ഗൗതമി "
  },
  {
    "questionNum": 54097,
    "questionText": " ഏതു നദിയിലാണ് അരുവിക്കര ഡാം?  ",
    "answerText": " കരമനയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54098,
    "questionText": " ഇന്തുപ്പിന്റെ രാസസൂത്രം?  ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54099,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഭരിച്ച ആദ്യത്തെ അഫ്ഗാൻ വംശജൻ?  ",
    "answerText": " ബഹ്ലുൽ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 54100,
    "questionText": " ഗംഗൈ കൊണ്ട ചോളൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്രൻ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54101,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശീയ പാർട്ടിയായി അംഗീകാരം ലഭിക്കണമെങ്കിൽ എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ അംഗീകാരം ലഭിച്ച പാർട്ടിയായിരിക്കണം?  ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 54102,
    "questionText": " ആധുനിക ജനാധിപത്യസംവിധാനം നിലവിൽവന്ന ആദ്യരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54103,
    "questionText": " ഗിർ നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 54104,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തുരങ്കം?  ",
    "answerText": " കാർബുഡെ ടണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54105,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ സ്രഷ്ടാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 54106,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി നിയമബിരുദം നേടിയ വനിത?  ",
    "answerText": " കോർണേലിയ സോറാബ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 54107,
    "questionText": " തിമിരം കണ്ണിന്റെ ഏതു ഭാഗത്ത് ബാധിക്കുന്ന രോഗമാണ്?  ",
    "answerText": " ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54108,
    "questionText": " ഹോഗനക്കൽ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 54109,
    "questionText": " പുരാണപ്രകാരം, പരശുരാമൻ ഗോകർണത്തുനിന്ന് എറിഞ്ഞ മഴുവന്നുപതിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 54110,
    "questionText": " വോൾട്ടയർ ഏതു രാജ്യക്കാരനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54111,
    "questionText": " സോപാനസംഗീതത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര്?  ",
    "answerText": " കൊട്ടിപ്പാടി സേവ "
  },
  {
    "questionNum": 54112,
    "questionText": " ആണവയുഗത്തിന്റെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " എന്റിക്കോ ഫെർമി "
  },
  {
    "questionNum": 54113,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭയിലെ ആകെ അംഗങ്ങൾ?  ",
    "answerText": 127
  },
  {
    "questionNum": 54114,
    "questionText": " തിലോത്തമ ഏത് വിളയുടെ ഇനമാണ്?  ",
    "answerText": " എള്ള്. "
  },
  {
    "questionNum": 54115,
    "questionText": " സ്വസ്തിക ചിഹ്നത്തിന്റെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സിന്ധുനദീതടം "
  },
  {
    "questionNum": 54116,
    "questionText": " സിന്ധുനദീതടത്തിലെ ആളുകൾക്ക് അപരിചിതമായിരുന്ന മൃഗം?  ",
    "answerText": " കുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 54117,
    "questionText": " സിന്ധുനദീതട പ്രദേശത്തിന് മെസപ്പൊട്ടേമിയക്കാർ കൊടുത്തിരുന്ന പുരാതന പേര്?  ",
    "answerText": " മെലുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 54118,
    "questionText": " ചരിത്രകാരന് ഉപയോഗമില്ലാത്ത വേദം?  ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 54119,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് രചനകളിൽ സ്ഥാനം പിടിച്ചിട്ടുള്ള ഹിന്ദു ദൈവം?  ",
    "answerText": " ശ്രീകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54120,
    "questionText": " തമിഴ്ദേശത്തെ ബൈബിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " തിരുക്കുറൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54121,
    "questionText": " മൂന്നാമത്തെ ബുദ്ധമത സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷത വഹിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " മൊഗലിപുട്ട ടിസ "
  },
  {
    "questionNum": 54122,
    "questionText": " രാജാക്കന്മാരുടെ പേരിലുള്ള നാണയങ്ങൾ ആദ്യമായി പുറത്തിറക്കിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഇൻഡോ ഗ്രീക്കുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54123,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ രണ്ടാമന്റെ തലസ്ഥാനം ആയിരുന്നത് ഏത് നഗരമാണ്?  ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 54124,
    "questionText": " ഹൂണന്മാരോട് പൊരുതിയ ആദ്യത്തെ ഗുപ്തരാജാവ്?  ",
    "answerText": " സ്കന്ദഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54125,
    "questionText": " പാറ തുരന്ന് നിർമ്മിച്ച എല്ലോറയിലെ ക്ഷേത്രം?  ",
    "answerText": " കൈലാസനാഥ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 54126,
    "questionText": " മുമ്പോട്ടും പിമ്പോട്ടും വായിക്കാവുന്ന വിധത്തിലുള്ള കവിതകൾ എഴുതിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ദണ്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54127,
    "questionText": " സൈനികർക്ക് രൊക്കം പണം കൊടുത്ത ഡൽഹിയിലെ ആദ്യത്തെ സുൽത്താൻ ആര്?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 54128,
    "questionText": " രക്തവും ഇരുമ്പും എന്ന ഭരണനയം പിന്തുടർന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54129,
    "questionText": " ലാഖ് ബക്ഷ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " കുത്ബുദ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54130,
    "questionText": " സുൽത്താൻ ഭരണകാലഘട്ടത്തിൽ സുൽത്താനായ ഇന്ത്യക്കാരനായ ഏക മുസ്ളിം ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " നസിറുദ്ദീൻ ഖുസ്റവ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 54131,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ കരയിലായിരുന്നു വിജയനഗരം സ്ഥിതി ചെയ്തിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " തുംഗഭദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 54132,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ അക്ബർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സൈമുൾ അബിദിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54133,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇന്നും നിലനിൽക്കുന്ന ആദ്യത്തെ താഴികക്കുടം ഏത്?  ",
    "answerText": " അലൈ ദർവാസ "
  },
  {
    "questionNum": 54134,
    "questionText": " കുത്തബ്മീനാറിന്റെ പ്രവേശന കവാടത്തിന്റെ പേര്?  ",
    "answerText": " അലൈ ദർവാസ "
  },
  {
    "questionNum": 54135,
    "questionText": " മദ്രസകളിൽ ഹിന്ദുക്കൾക്ക് വിദ്യാഭ്യാസം ഏർപ്പെടുത്തിയ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ആര്?  ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 54136,
    "questionText": " 1761 ൽ അഹമ്മദ് ഷാ അബ്ദലിയും മറാഠികളും തമ്മിൽ ഉണ്ടായ യുദ്ധത്തിന്റെ പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " 3-ാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 54137,
    "questionText": " ബീജാബൂരിലെ ഭരണാധികാരിയിൽ നിന്ന് പോർട്ടുഗീസുകാർ ഗോവ പിടിച്ചെടുത്തത് എന്ന്?‌  ",
    "answerText": " 1510-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54138,
    "questionText": " ദാദാ സാഹെബ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " ബാലാജി ബാജിറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 54139,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യത്തെ മുസ്ളിം പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ബദ്രുദ്ദീൻ തിയാബ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 54140,
    "questionText": " ഇൻക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ് എന്ന പ്രശസ്ത മുദ്രാവാക്യത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54141,
    "questionText": " ദേശസ്നേഹികളുടെ രാജകുമാരൻ എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരെ?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54142,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഒടുവിലത്തെ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ബഹദുർഷാ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54143,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ അധ്യക്ഷയായ പ്രഥമ വനിത?  ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54144,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഭാരതത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സുചേതാ കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 54145,
    "questionText": " പഞ്ചശീലം ഒപ്പുവയ്ക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 54146,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 54147,
    "questionText": " സ്വരാജ്യം എന്റെ ജന്മാവകാശം എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധരതിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 54148,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയിലെ അശോകചക്രത്തിൽ എത്ര ആരക്കാലുകൾ ഉണ്ട്?  ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 54149,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഒരു പരമാധികാര റിപ്പബ്ളിക്കായത്?  ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 54150,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി തന്റെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരുവായി അംഗീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 54151,
    "questionText": " ജയ് ജവാൻ ജയ് കിസാൻ എന്ന മുദ്രാവാക്യം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " ലാൽബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 54152,
    "questionText": " അദ്വൈതം ആര് പ്രചരിപ്പിച്ച തത്വസംഹിതയാണ്?  ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 54153,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള സംസ്കാരം?  ",
    "answerText": " ഹാരപ്പൻ സംസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 54154,
    "questionText": " മാളവികാഗ്നിമിത്രം ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54155,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്ര്യം നേടുമ്പോൾ ആരായിരുന്നു ബ്രിട്ടന്റെ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ക്ളമന്റ് ആറ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 54156,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ളവം ആരംഭിച്ചത് എവിടെവച്ചായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മീററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54157,
    "questionText": " ബ്രഹ്മസമാജ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 54158,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരിയായ വനിതാ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 54159,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 54160,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽവന്ന ആദ്യത്തെ വിദേശികൾ?  ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54161,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യത്തെ അണുസ്ഫോടനം നടത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 54162,
    "questionText": " ഹർഷ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ കാലത്ത് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വിദ്യാകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " നളന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 54163,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കടൽത്തീരത്തിന്റെ ഏകദേശ നീളം എത്ര?  ",
    "answerText": " 580 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 54164,
    "questionText": " ചിപ് കോ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " സുന്ദർലാൽ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 54165,
    "questionText": " ആഫ്രിക്ക- യൂറോപ്പ് എന്നീ ഭൂഖണ്ഡങ്ങളെ തമ്മിൽ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക്?  ",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 54166,
    "questionText": " ആത്മഹത്യാ സഞ്ചികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കോശഭാഗം?  ",
    "answerText": " ലൈസോസോം "
  },
  {
    "questionNum": 54167,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ മടക്ക് പർവ്വതം?  ",
    "answerText": " ഹിമാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 54168,
    "questionText": " ഭരണഘടന അംഗീകരിച്ച എത്ര ഭാഷകളാണ് ഇന്ത്യയിലുള്ളത്?  ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 54169,
    "questionText": " നെഹ്റു പങ്കെടുത്ത ആദ്യ INC സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " ബന്ദിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 54170,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനകീയാസൂത്രണം ആരംഭിച്ചത് എത്രമാത്തെ പഞ്ചവത്സരപദ്ധതികാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " 9-ാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 54171,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം അധികാരത്തിലിരുന്ന വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 54172,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ ജന്മസ്ഥലം?  ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര "
  },
  {
    "questionNum": 54173,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വരാൻ പോകുന്ന പുതിയ കടുവാ സങ്കേതം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 54174,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 54175,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54176,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭാഷകൾ സംസാരിക്കുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 54177,
    "questionText": " എ.സി.യെ ഡി.സി.യാക്കുന്ന ഇലക്ട്രോണിക് ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " റെക്ടിഫയർ "
  },
  {
    "questionNum": 54178,
    "questionText": " ദേശീയഗാനമില്ലാത്ത രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54179,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രതകൂടിയ ജില്ല?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 54180,
    "questionText": " മഴത്തുള്ളികൾ ഉരുണ്ടിരിക്കാൻ കാരണം?  ",
    "answerText": " പ്രതലബലം "
  },
  {
    "questionNum": 54181,
    "questionText": " മൗസ് കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഡഗ്ലസ് ഏംഗൽബർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 54182,
    "questionText": " ഖാസി ഗാരോ കുന്നുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 54183,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്?  ",
    "answerText": " വൈപ്പിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54184,
    "questionText": " സൗരസെല്ലുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപലോഹം?  ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54185,
    "questionText": " ആരാച്ചാർ ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " കെ.ആർ മീര "
  },
  {
    "questionNum": 54186,
    "questionText": " സ്നെല്ലൻ ചാർട്ട് ഏത് പരിശോധനയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കാഴ്ചശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 54187,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ വടക്കേ ഇന്ത്യ, തെക്കേ ഇന്ത്യ എന്നിങ്ങനെ വേർതിരിക്കുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " നർമദ "
  },
  {
    "questionNum": 54188,
    "questionText": " വോട്ടിംഗ് പ്രായം 21 ൽ നിന്ന് 18 ആക്കി മാറ്റിയ ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി?  ",
    "answerText": 61
  },
  {
    "questionNum": 54189,
    "questionText": " വയലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ ഗുരുക്കൾ ആരുടെ യഥാർത്ഥ നാമമാണ്?  ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54190,
    "questionText": " ഗണിത ശാസ്ത്രത്തിലെ രാജകുമാരൻ?  ",
    "answerText": " കാൾ ഫ്രെഡറിക് ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54191,
    "questionText": " ISRO ചെയർമാൻ പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " M.G.K. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54192,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ദേശീയ ഗാനമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54193,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരളനിയമസഭാ സ്പീക്കറായിരുന്ന വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " വക്കം പുരുഷോത്തമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54194,
    "questionText": " കൊച്ചിയുടെ ശ്വാസകോശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 54195,
    "questionText": " ജൈവകൃഷിയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഹൊവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54196,
    "questionText": " കേരള ചരിത്ര മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 54197,
    "questionText": " ഹീറ ഗുഹ ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54198,
    "questionText": " ഉള്ളൂരിന്റെ മാനസപുത്രി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പിംഗള "
  },
  {
    "questionNum": 54199,
    "questionText": " ഹാരപ്പ ഏത് നദിക്കരയിലാണ്?  ",
    "answerText": " രവി "
  },
  {
    "questionNum": 54200,
    "questionText": " ജീവനും വ്യക്തിസ്വാതന്ത്ര്യത്തിനുമുള്ള അവകാശം ഏത് വകുപ്പാണ്?  ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 54201,
    "questionText": " യെർവാദ ജയിൽ എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " പൂനൈ (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 54202,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ ഏക മലയാളി?  ",
    "answerText": " സി. ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 54203,
    "questionText": " റേഡിയേഷൻ അളക്കുന്ന ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " ഗീഗർ മുള്ളർ കൗണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 54204,
    "questionText": " സാർവിക ലായകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 54205,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തേനീച്ച മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഊട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 54206,
    "questionText": " അയനം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " മീനച്ചിലാറ് "
  },
  {
    "questionNum": 54207,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ലയെ 'യു ആകൃതിയിൽ ചുറ്റി ഒഴുകുന്ന നദി?  [Kaasarkodu jillaye 'yu aakruthiyil chutti ozhukunna nadi? ]",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 54208,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പോളിയോ വിമുക്ത ജില്ല?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 54209,
    "questionText": " ഖേൽരത്ന നേടിയ ആദ്യത്തെ മലയാളി?  ",
    "answerText": " കെ.എം. ബീനാമോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54210,
    "questionText": " കേരള മോപ്പസാങ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 54211,
    "questionText": " ലോക് സഭ സ്പീക്കറായ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " മീരാകുമാർ. "
  },
  {
    "questionNum": 54212,
    "questionText": " ദ്വിഭരണം നടപ്പിലാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ളൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 54213,
    "questionText": " ആസാദ് ഹിന്ദ് ഫൗജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1943
  },
  {
    "questionNum": 54214,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഏകഭാഷാ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 54215,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യാ ടുഡെ' എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ആർ.പി. ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 54216,
    "questionText": " സെന്റ് ആഞ്ചലോ കോട്ട സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടവർഷം?  ",
    "answerText": 1505
  },
  {
    "questionNum": 54217,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷിന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നാട്ടുരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 54218,
    "questionText": " ബഹാദൂർ ഷാ കക നെ നാടുകടത്തിയത് എങ്ങോട്ടായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " റങ്കൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54219,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ 1905ലെ ബനാറസ് സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 54220,
    "questionText": " 'ചുവന്ന കുപ്പായക്കാർ' എന്നറിയപ്പെട്ട പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗഫാർഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54221,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുഅരുവിപ്പുറം പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 54222,
    "questionText": " ഒന്നാം ആംഗ്‌ളോ സിഖ് യുദ്ധം അവസാനിച്ച ഉടമ്പടി?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 54223,
    "questionText": " രാഷ്ട്രകൂട രാജവംശത്തിന്റെസ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ദണ്ഡി ദുർഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54224,
    "questionText": " ഹണ്ടർ വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മീഷൻ രൂപവൽക്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1882
  },
  {
    "questionNum": 54225,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെസെക്രട്ടറി?  ",
    "answerText": " മഹാദേവ ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 54226,
    "questionText": " രണ്ടാം ഫാക്ടറി നിയമം പാസാക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 54227,
    "questionText": " 'ഫോർവേഡ് ബ്‌ളോക്ക്' എന്ന രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54228,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദ് നിസാമിന്റെ ഔദ്യോഗികഭാഷ?  ",
    "answerText": " ഉർദു "
  },
  {
    "questionNum": 54229,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ശിക്ഷാ നിയമം നടപ്പിലാക്കിയ സമയത്തെ വൈസ്രോയി ?  ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 54230,
    "questionText": " 'വിചിത്രചിത്തൻ' എന്ന് അറിയപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രവർമ്മൻ ക "
  },
  {
    "questionNum": 54231,
    "questionText": " വടക്കുപടിഞ്ഞാറൻ അതിർത്തി പ്രവിശ്യ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 54232,
    "questionText": " മറാത്തയിലെ മാക്യവെല്ലി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നാനാ ഫട്നിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54233,
    "questionText": " 1857ലെ കലാപത്തെ ദേശീയകലാപം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ച ഒരേയൊരു യൂറോപ്യൻ?  ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ഡിസ്രേലി "
  },
  {
    "questionNum": 54234,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവ്റോജി "
  },
  {
    "questionNum": 54235,
    "questionText": " പ്രാദേശിക ഭാഷാ പത്രനിയമം നടപ്പിലാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " ലിട്ടൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 54236,
    "questionText": " 'കുടി അരശ്' എന്ന മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54237,
    "questionText": " സമ്പൂർണ്ണ വിപ്‌ളവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54238,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ത്രിപുരി സമ്മേളനത്തിൽ സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് പരാജയപ്പെടുത്തിയതാരെ?  ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54239,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്‌ളവത്തെ ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാമത്തെ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരമായി ആദ്യം വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്??  ",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54240,
    "questionText": " ആര്യന്മാരുടെ യഥാർത്ഥ വാസസ്ഥലം ടിബറ്റ് ആണെന്ന്അഭിപ്രായപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 54241,
    "questionText": " '1857' എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " എസ്.എൻ. സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54242,
    "questionText": " ദത്താവകാശ നിരോധന നിയമം പിൻവലിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 54243,
    "questionText": " കൽക്കട്ടയിൽനിന്നും ഡൽഹിയിലേക്കുള്ള തലസ്ഥാനമാറ്റം പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 54244,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാ ബാഗ് സംഭവംനടക്കുമ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ചെംസ്ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54245,
    "questionText": " 1947ലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 54246,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിൽഅംഗമായ രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " എസ്.പി.സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 54247,
    "questionText": " രാജയോഗി എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 54248,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ സർവലാശാലയുടെആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസലർ?  ",
    "answerText": " ആർ.ജി. ഭണ്ഡാർക്കർ. "
  },
  {
    "questionNum": 54249,
    "questionText": " ഏറ്റവും അവസാനം ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ പ്രസിഡന്റായ ബ്രിട്ടീഷുകാരൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " എഫ്.ഡബ്ള്യു.ഡി ക്ളാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54250,
    "questionText": " നാറ്റോ രൂപംകൊണ്ട വർഷം, ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " 1949, ബ്രസ്സൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54251,
    "questionText": " ഡാർവിന്റെ ഒറിജിൻ ഒഫ് സ്പിഷീസ് എന്ന ഗ്രന്ഥം പ്രസിദ്ധീകരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 54252,
    "questionText": " ആറ്റംബോംബിന്റെ നിർമ്മാണത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഓപ്പൺ ഹൈമർ "
  },
  {
    "questionNum": 54253,
    "questionText": " തായ്‌വാൻ ഏത് പേരിലാണ് മുമ്പ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഫോർമോസ "
  },
  {
    "questionNum": 54254,
    "questionText": " എട്ടാമത്തെ ഭൂഖണ്ഡം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മഡഗാസ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54255,
    "questionText": " ബോക്സർ ലഹള നടന്ന രാജ്യം, വർഷം?  ",
    "answerText": " ചൈന, 1900 "
  },
  {
    "questionNum": 54256,
    "questionText": " ഏത് മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പ്രസ്ഥാനമാണ് സിയോണിസം?  ",
    "answerText": " ജൂതമതം "
  },
  {
    "questionNum": 54257,
    "questionText": " വുഡ്രോ വിൽസന്റെ 14 നിബന്ധനകൾ പ്രകാരം രൂപംകൊണ്ട സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " സർവ്വ രാജ്യ സഖ്യം/ലീഗ് ഒഫ് നേഷൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54258,
    "questionText": " ഹിരോഷിമയിലും നാഗസാക്കിയിലും അമേരിക്ക വർഷിച്ച ബോംബുകളുടെ പേര്?  ",
    "answerText": " ഹിരോഷിമയിൽ-ലിറ്റിൽ ബോയ്, നാഗസാക്കിയിൽ-ഫാറ്റ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54259,
    "questionText": " ആധുനിക ഗണിത ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " റെനെ ദെക്കാർത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 54260,
    "questionText": " ഏത് മതവിഭാഗക്കാരാണ് അഗ്നിക്ഷേത്രങ്ങളിൽ ആരാധന നടത്തുന്നത്?  ",
    "answerText": " സൊരാഷ്ട്രമതക്കാർ/പാഴ്സികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54261,
    "questionText": " സോഷ്യൽ കോൺട്രാക്ട് എന്ന കൃതി രചിച്ചതാരാണ്?  ",
    "answerText": " റൂസോ "
  },
  {
    "questionNum": 54262,
    "questionText": " ലാവോത്‌സെ രൂപംകൊടുത്ത മതമേതാണ്?  ",
    "answerText": " താവോയിസം "
  },
  {
    "questionNum": 54263,
    "questionText": " ഏത് സംസ്കാരത്തിലാണ് സൗരപഞ്ചാംഗം ഉടലെടുത്തത്?  ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 54264,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്ന് ചന്ദ്രനിലേക്കുള്ള ദൂരം കണ്ടെത്തിയ പുരാതന ഗ്രീക്ക് ഗണിതജ്ഞൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഹിപ്പാർക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54265,
    "questionText": " ഉട്ടോപ്യ ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " തോമസ് മൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 54266,
    "questionText": " ബൈബിൾ ആദ്യമായി ഇംഗ്ളീഷിലേക്ക് തർജ്ജമ ചെയ്തതാരാണ്?  ",
    "answerText": " ജോൺ വൈക്ളിഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 54267,
    "questionText": " വ്യവസായ വിപ്ളവം ഉടലെടുത്ത രാജ്യമേതാണ്?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 54268,
    "questionText": " ശതവൽസര യുദ്ധം നടന്നിരുന്ന കാലഘട്ടം, ഏതൊക്കെ രാഷ്ട്രങ്ങൾ തമ്മിലാണ് ശതവൽസര യുദ്ധം നടന്നിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " 1337-1453, ഫ്രാൻസും ബ്രിട്ടണും "
  },
  {
    "questionNum": 54269,
    "questionText": " മിന്നൽ രക്ഷാചാലകം കണ്ടെത്തിയത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ഫ്രാങ്ക്ലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54270,
    "questionText": " ചൈനയിൽ ഭരണം നടത്തിയ അവസാന രാജവംശം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മാഞ്ചുരാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 54271,
    "questionText": " സർവ്വരാഷ്ട്ര സഖ്യത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം ഏത് രാഷ്ട്രത്തിലായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54272,
    "questionText": " വിപ്ളവങ്ങളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി?  ",
    "answerText": " മാഡം ഭിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 54273,
    "questionText": " ഈജിപ്തിനെ നൈലിന്റെ ദാനം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഹെറോഡോട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54274,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ഹെറോഡോട്ടസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ചൈനീസ് ചരിത്രകാരൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " സു-മാചിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54275,
    "questionText": " സസ്യശാസ്ത്രത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " തിയോഫ്രാസ്റ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54276,
    "questionText": " അലക്സാണ്ട്രിയ നഗരം ഏത് നദിക്കരയിലാണ്?  ",
    "answerText": " നൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54277,
    "questionText": " പുണ്യനാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശമേത്?  ",
    "answerText": " പാലസ്തീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54278,
    "questionText": " ആധുനിക തുർക്കിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുസ്തഫാ കമാൽപാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 54279,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ ദേശീയ മതം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഷിന്റോയിസം "
  },
  {
    "questionNum": 54280,
    "questionText": " ആൾതിംഗ് ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ പാർലമെന്റാണ്?  ",
    "answerText": " ഐസ്ളാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54281,
    "questionText": " ഏഷ്യാ മൈനർ ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിലാണ്?  ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 54282,
    "questionText": " വാരാണസി ഏത് നദിക്കരയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 54283,
    "questionText": " യാംഗൂൺ നഗരം ഏത് നദിക്കരയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഐരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 54284,
    "questionText": " ലോക തപാൽ ദിനമെന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 54285,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായക്കോടതിയിലെ ജഡ്ജിമാരുടെ ഔദ്യോഗിക കാലാവധി എത്ര വർഷമാണ്?  ",
    "answerText": " 9 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 54286,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യകാർഷിക സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 54287,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര ശിശുസഹായ ഫണ്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54288,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള ഭൂഖണ്ഡമേത്?  ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 54289,
    "questionText": " നൈൽ നദിയുടെ ഉറവിടമായ തടാകമേതാണ്?  ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54290,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ റിപ്പബ്ളിക് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " നാവ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 54291,
    "questionText": " സിറിയയുടെ ദേശീയ ചിഹ്നം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54292,
    "questionText": " ഏത് രാഷ്ട്രത്തിലാണ് ആദ്യമായി ഒരു വനിതയെ പ്രസിഡന്റായി നിയമിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അർജന്റീന "
  },
  {
    "questionNum": 54293,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ നാണയമാണ് ഗുൽട്രം?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54294,
    "questionText": " നോംപെൻ തലസ്ഥാനമായിട്ടുള്ള രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " കമ്പോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54295,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കടൽ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " തെക്കൻ ചൈനാ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54296,
    "questionText": " സ്റ്റാച്യു ഒഫ് ലിബർട്ടി ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 54297,
    "questionText": " ലി മോൺഡെ ദിനപ്പത്രം ഏത് നഗരത്തിൽനിന്നും പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54298,
    "questionText": " ഗ്രീൻലാൻഡ് കണ്ടെത്തിയത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് പിയറി. "
  },
  {
    "questionNum": 54299,
    "questionText": " വന സംരക്ഷണത്തിനായി വംഗാരി മാതായി തുടക്കമിട്ട പ്രസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ ബെൽറ്റ് പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 54300,
    "questionText": " സൈലന്റ് വാലി പദ്ധതിക്കെതിരെയുള്ള പ്രവർത്തനത്തിൽ പ്രധാന പങ്ക് വഹിച്ച സാമൂഹിക-പരിസ്ഥിതി പ്രവർത്തക?  ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 54301,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രകൃതിദത്ത തണ്ണീർതടങ്ങളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 32
  },
  {
    "questionNum": 54302,
    "questionText": " ബോൺസായിക്ക് തുല്യമായ ചൈനീസ് രീതി?  ",
    "answerText": " പെൻജിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 54303,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാഗണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേരളീയ വൃക്ഷം?  ",
    "answerText": " ചുവന്ന കടമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54304,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കണ്ടൽ വനങ്ങൾ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 54305,
    "questionText": " കണ്ടൽ ചെടികളെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിച്ചിട്ടുള്ള ലോകത്തിലെ ആദ്യഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54306,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കണ്ടൽ വനങ്ങളുടെ മൊത്തം വിസ്തൃതി?  ",
    "answerText": " 50 ച.കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 54307,
    "questionText": " നിശബ്ദ വസന്തം എന്ന പരിസ്ഥിതി സംബന്ധമായ പുസ്തകത്തിന്റെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " റേയ്ച്ചൽ കാഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54308,
    "questionText": " വനത്തെയും വന്യജീവികളെയും ശാസ്ത്രീയമായി സംരക്ഷിക്കാനുള്ള ശ്രമങ്ങളാരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54309,
    "questionText": " വനനിയമം കേരളത്തിൽ പ്രഖ്യാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 54310,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനപ്രദേശങ്ങൾ ഉള്ളജില്ല?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 54311,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വനപ്രദേശമില്ലാത്ത ജില്ല?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 54312,
    "questionText": " ഏറ്റവും വിസ്തൃതി കൂടിയ വനം ‌ഡിവിഷൻ?  ",
    "answerText": " റാന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 54313,
    "questionText": " പെരിയാൽ വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്റെ പഴയപേര്?  ",
    "answerText": " നെല്ലിക്കാമ്പെട്ടി ഗെയിംസാംഗ് ച്വറി "
  },
  {
    "questionNum": 54314,
    "questionText": " പെരിയാൽ വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര്?  ",
    "answerText": " തേക്കടി "
  },
  {
    "questionNum": 54315,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ ഉയരമുള്ള പർവ്വതമായ അഗസ്ത്യകൂടം ഏത് വന്യജീവിസങ്കേതത്തിനകത്താണ്?  ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54316,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒരേയൊരു ലയൺ സഫാരി പാർക്ക്?  ",
    "answerText": " നെയ്യാർ (മരക്കുന്നം ദ്വീപ്) "
  },
  {
    "questionNum": 54317,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മയിലിന്റെ സംരക്ഷണത്തിനായുള്ളവന്യജീവിസങ്കേതം?  ",
    "answerText": " ചൂലനൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 54318,
    "questionText": " വയനാട് വന്യജീവിസങ്കേതത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സുൽത്താൻബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 54319,
    "questionText": " പുറംതോടിൽ നക്ഷത്രചിഹ്നമുള്ള ആമകളെ കണ്ടുവരുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ചിന്നാർ സാംഗ് ച്വറി "
  },
  {
    "questionNum": 54320,
    "questionText": " ദേശീയ നേതാക്കളുടെ സ്മരണയ്ക്കായുള്ള വൃക്ഷങ്ങളുടെ തോട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമൂഴി "
  },
  {
    "questionNum": 54321,
    "questionText": " മരത്തിന്റെ പേരിലുള്ള ഒരേയൊരു വന്യജീവി സങ്കേതം?  ",
    "answerText": " ചെന്തുരുണി വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 54322,
    "questionText": " വംശനാശം സംഭവിച്ചുകൊണ്ടിരിക്കുന്ന വരയാടുകളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനായുള്ള ദേശീയോദ്യാനം?  ",
    "answerText": " ഇരവികുളം ദേശീയോദ്യാനം "
  },
  {
    "questionNum": 54323,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ദേശീയോദ്യാനം?  ",
    "answerText": " പാമ്പാടുംചോല "
  },
  {
    "questionNum": 54324,
    "questionText": " വംശനാശഭീഷണി നേരിടുന്ന സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകൾ കാണപ്പെടുന്ന ദേശീയോദ്യാനം?  ",
    "answerText": " സൈലന്റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം "
  },
  {
    "questionNum": 54325,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വന്യജീവി സങ്കേതങ്ങളും ദേശീയോദ്യാനങ്ങളും ഉള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 54326,
    "questionText": " ആസിഡിൽ ലിറ്റ് മസിന്റെ നിറമെന്ത്?  ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54327,
    "questionText": " വെള്ളാരങ്കല്ല് അഥവാ ക്വാർട്സ് എന്താണ്?  ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54328,
    "questionText": " ആണവ ദുരന്തമുണ്ടാക്കുന്ന പ്രദേശങ്ങളിലെ ജനങ്ങൾക്ക് ഉടനെ കഴിക്കാൻനൽകുന്ന ഗുളികയേത്?  ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം അയോഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54329,
    "questionText": " റബ്ബർ പാലിൽ അടങ്ങിയ അടിസ്ഥാന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " ഐസോപ്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54330,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പുവെള്ളത്തിൽ ലിറ്റ് മസിന്റെ നിറം?  ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 54331,
    "questionText": " കടൽവെള്ളരിക്കയിൽ സമൃദ്ധമായുള്ള ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " വനേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 54332,
    "questionText": " ഗോമേദകത്തിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമം?  ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം ഫ്ളൂറിൻ സിലിക്കേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54333,
    "questionText": " മരച്ചീനിയിലുള്ള വിഷാംശമേത്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ സയാനിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54334,
    "questionText": " ഇടിമിന്നലുണ്ടാകുമ്പോൾ അന്തരീക്ഷത്തിലുണ്ടാകുന്ന സംയുക്തമേത്?  ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54335,
    "questionText": " മഞ്ഞനിറമുള്ള ഗ്ളാസ് നിർമ്മിക്കുന്നതിനായി കലർത്തുന്ന രാസപദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " ക്രോമിയം സാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 54336,
    "questionText": " നാകപ്പൂക്കൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54337,
    "questionText": " ലിതാർജ് ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ്?  ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54338,
    "questionText": " കിപ് ഉപകരണം ഉപയോഗിച്ച് നിർമ്മിക്കുന്ന വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54339,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം അടിച്ചുനീട്ടാവുന്ന ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 54340,
    "questionText": " നാണയം നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം?  ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം ബ്രോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54341,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിന്റെ ശരാശരി PH മൂല്യം എത്ര?  ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 54342,
    "questionText": " മെഴുകിൽ പൊതിഞ്ഞു സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 54343,
    "questionText": " യഥാർത്ഥ വജ്രങ്ങളേയും ക്രിത്രിമ വജ്രങ്ങളെയും തിരിച്ചറിയാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രകാശരശ്മി ഏത്?  ",
    "answerText": " അൾട്രാ വയലറ്റ് കിരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54344,
    "questionText": " ഒരേ മാസ് നമ്പറും വ്യത്യസ്ത അറ്റോമിക നമ്പറുമുള്ള മൂലകങ്ങൾ ഏതുപേരിലറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ഐസോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54345,
    "questionText": " ആവർത്തന പട്ടിക ആവിഷ്ക്കരിച്ച റഷ്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ദിമിത്രിമെൻഡലിവ് "
  },
  {
    "questionNum": 54346,
    "questionText": " പ്രതിമകളുടെ നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിച്ചുവരുന്ന കാത്സ്യം സംയുക്തമേത്?  ",
    "answerText": " പ്ളാസ്റ്റർ ഓഫ് പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54347,
    "questionText": " കറുത്ത വജ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 54348,
    "questionText": " പ്രഥമ യൂത്ത് കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് വേദി ? ",
    "answerText": " എഡിൻബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 54349,
    "questionText": " 2014 ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് വേദി ? ",
    "answerText": " ഗ്ളാസ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 54350,
    "questionText": " 2006- ലെ മെൽബൺ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിൽ മെഡൽ പട്ടികയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 54351,
    "questionText": " 2008- ലെ മൂന്നാമത് കോമൺവെൽത്ത് യൂത്ത് ഗെയിംസിന്റെ വേദി ? ",
    "answerText": " പൂന "
  },
  {
    "questionNum": 54352,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ആദ്യമായി സ്വർണം നേടുന്ന ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " കമൽജിത്ത് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 54353,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണം ലഭിച്ച ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 54354,
    "questionText": " ആദ്യ സാഫ് ഗെയിംസ് നടന്നത് ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 54355,
    "questionText": " ദേശീയ ഗെയിംസിന്റെ തത്വങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ഐക്യം , സമാധാനം , സഹകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 54356,
    "questionText": " ദേശീയ ഗെയിംസിന് മെഡൽ നേട്ടം വഹിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക് അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54357,
    "questionText": " 2011- ലെ ദേശീയ ഗെയിംസ് വേദി ? ",
    "answerText": " റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 54358,
    "questionText": " ആഫ്രോ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ ഭാഗ്യചിഹ്നം ? ",
    "answerText": " ഷേരു ( സിംഹക്കുട്ടി ) "
  },
  {
    "questionNum": 54359,
    "questionText": " പ്രഥമ ആഫ്രോ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " 2003 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 54360,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന് ആ പേര് നൽകിയതാര് ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽനെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 54361,
    "questionText": " 1951- ലെ പ്രഥമ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ . രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 54362,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ മുദ്രാവാക്യവും ചിഹ്നവും രൂപകല്പന ചെയ്തതാര് ? ",
    "answerText": " ജി . ഡി . സോഥി "
  },
  {
    "questionNum": 54363,
    "questionText": " മിസ്സ് വേൾഡ് ആയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ വനിത ആര് ? ",
    "answerText": " റീത്ത ഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54364,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ ഒന്നം സ്ഥാനത്തെത്തിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54365,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ സ്ഥിരം ദീപശിഖ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നഗരം ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 54366,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് 2006 ലെ മികച്ച കായിക താരമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ടി ഹ്വാൻ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54367,
    "questionText": " ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് മത്സരങ്ങൾ നിയന്ത്രിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ ക്രിക്കറ്റ് കൗൺസിൽ ( ഐ . സി . സി ) "
  },
  {
    "questionNum": 54368,
    "questionText": " ലോകകപ്പിലെ ആദ്യ ഓവറിൽ ഹാട്രിക് നേടിയ താരം ? ",
    "answerText": " ചാമിന്ദ്രാവാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54369,
    "questionText": " ലോകകപ്പിൽ ഹാട്രിക് നേടിയ ആദ്യ ബൗളർ ? ",
    "answerText": " ചേതൻശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 54370,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ 50 സെഞ്ച്വറികൾ നേടിയ താരം ? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54371,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വാഭാവിക റബർ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " തായ്ലന്ര് "
  },
  {
    "questionNum": 54372,
    "questionText": " ഈസ്റ്റർ ദ്വീപ് ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതാണ്?  ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 54373,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ പഴയ പേരാണ് ജട്ലാൻഡ്?  ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54374,
    "questionText": " ഗുലിസ്ഥാൻ കൊട്ടാരം ഏതു രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54375,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്ത് പ്രചാരത്തിലുള്ള ചികിത്സാ സമ്പ്രദായമാണ് അക്യുപങ്‌ചർ?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 54376,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വിസ്തീർണം കൂടിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54377,
    "questionText": " ഡ്യൂറാന്റ് ലൈൻ ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങൾക്കിടയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പഴയ ബ്രിട്ടീഷ് സാമ്രാജ്യവും അഫ്ഗാനിസ്ഥാനും "
  },
  {
    "questionNum": 54378,
    "questionText": " കാന്ധഹാർ ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54379,
    "questionText": " ഒരു റോഡുപോലുമില്ലാത്ത യൂറോപ്യൻ നഗരം?  ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54380,
    "questionText": " ഹിസ്‌പാനിയോള ദ്വീപിലെ രാജ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഡൊമിനിക്കൻ റിപ്പബ്ലിക്കും ഹെയ്ത്തിയും "
  },
  {
    "questionNum": 54381,
    "questionText": " ഹിബാക്കുഷ എന്ന വാക്ക് ഏത് രാജ്യത്തെ ജനതയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54382,
    "questionText": " രണ്ടു വലിയ ജലസഞ്ജയങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ഇടുങ്ങിയ ജലഭാഗം?  ",
    "answerText": " സ്ട്രയിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54383,
    "questionText": " ഈജിപ്തിന്റെ ഭാഗമായ സിനായ് ഉപദ്വീപ് ഏത് വൻകരയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54384,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രത കൂടിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " മൊണാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 54385,
    "questionText": " ആമസോൺ കഴിഞ്ഞാൽ ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ ഉഷ്ണമേഖലാ മഴക്കാടുകൾ ഏത് നദീതടത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " കോംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 54386,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വംശജർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ദ്വീപുരാഷ്ട്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ്, ഫിജി "
  },
  {
    "questionNum": 54387,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ നക്ഷത്ര സമൂഹം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 54388,
    "questionText": " രാഷ്ട്രതന്ത്രശാസ്ത്രപരമായി ഗ്രീൻലാൻഡ് ഏത് വൻകരയുടെ ഭാഗമാണ്?  ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54389,
    "questionText": " ഗോബി മരുഭൂമി ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54390,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക, നമീബിയ എന്നീരാജ്യങ്ങളുടെ അതിർത്തിയായ നദി?  ",
    "answerText": " ഓറഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 54391,
    "questionText": " എവറസ്റ്റിനെക്കാൾ ഉയരമുള്ളതും പസഫിക് സമുദ്രത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതുമായ പർവതം?  ",
    "answerText": " മൗനാകി "
  },
  {
    "questionNum": 54392,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം, അറബിക്കടൽ, ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ എന്നിവ സംഗമിക്കുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 54393,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് സ്ളേവ് തടാകം ഏത് രാജ്യാണ്?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 54394,
    "questionText": " ഈജിപ്തിന്റെ ഏഷ്യൻ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " സിനായ് ഉപദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 54395,
    "questionText": " കിമിഗായോ ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ ഗാനമാണ്?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54396,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലാൻഡ് ലോക്ക്ഡ് രാജ്യം?  ",
    "answerText": " കസാഖിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54397,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തെ സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രസ്ഥാനമാണ് മൗ മൗ?  ",
    "answerText": " കെനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54398,
    "questionText": " സ്വർണത്തിന്റെ ഉപഭോഗത്തിൽ ഏറ്റവും മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54399,
    "questionText": " വനിത പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യത്തെ മുസ്ളിം രാജ്യം?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54400,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തലസ്ഥാന നഗരമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബൊളീവിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54401,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യക്കാരാണ് തങ്ങളുടെ രാജ്യത്തെ ഡ്രൂക്ക്-യുൽ എന്നുവിളിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54402,
    "questionText": " ജപ്പാന്റെ ഡെട്രോയിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " നഗോയ "
  },
  {
    "questionNum": 54403,
    "questionText": " എവിടത്തെ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ വസതിയാണ് 24 സസക്സ് ഡ്രൈവ്?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 54404,
    "questionText": " ഏതു നഗരത്തിലാണ് ടൈം സ്ക്വയർ?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54405,
    "questionText": " കടലാസ് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 54406,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വിസ്തീർണം കൂടിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 54407,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യമാണ് അലാസ്ക പ്രദേശം യു.എസ്.എയ്ക്ക് നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54408,
    "questionText": " കിഴക്കനേഷ്യൻ കടുവകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " തയ്വാൻ, സിംഗപ്പൂർ, ഹോങ്കോംഗ്, ദക്ഷിണകൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54409,
    "questionText": " കാനഡയുടെയും അമേരിക്കയുടെയും അതിർത്തി?  ",
    "answerText": " 49-ാം സമാന്തര രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 54410,
    "questionText": " സമചതുരാകൃതിയിലുള്ള ദേശീയ പതാകയുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54411,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്താണ് ശുഭപ്രതീക്ഷാ മുനമ്പ്?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 54412,
    "questionText": " വിയന്ന ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 54413,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നഗരം?  ",
    "answerText": " സിഡ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 54414,
    "questionText": " ഇടിമിന്നലിന്റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54415,
    "questionText": " പസഫിക് സമുദ്രത്തിന് ആ പേരു നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " മഗല്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54416,
    "questionText": " ഏത് വൻകരയിലാണ് ഒറാങ് ഉട്ടാനെ കാണുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54417,
    "questionText": " ഏത് വൻകരയിലാണ് നയാഗ്ര വെള്ളച്ചാട്ടം?  ",
    "answerText": " വടക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 54418,
    "questionText": " ശക്തമായ റേഡിയോ തരംഗങ്ങൾ പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 54419,
    "questionText": " ഏതു ഭൂഖണ്ഡത്തിലാണ് അറ്റ്ലസ് പർവതം?  ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 54420,
    "questionText": " വിയന്ന, ബെൽഗ്രേഡ്, ബുഡാപെസ്റ്റ്, ബ്രാട്ടിസ്ലാവ എന്നീ തലസ്ഥാന നഗരികളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 54421,
    "questionText": " ബ്ളീച്ചിംഗ് പൗഡറിൽ അണുക്കളെ നശിപ്പിക്കുന്ന ഘടകം?  ",
    "answerText": " ക്ളോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54422,
    "questionText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിലുള്ള അലോഹം?  ",
    "answerText": " ബ്രോമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54423,
    "questionText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിലുള്ള ലോഹം?  ",
    "answerText": " മെർക്കുറി (രസം) "
  },
  {
    "questionNum": 54424,
    "questionText": " സ്വർണാഭരണങ്ങളിൽ ചെമ്പു ചേർക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കാഠിന്യത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 54425,
    "questionText": " നൈട്രജനും ഹൈഡ്രജനും ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന സംയുക്തം?  ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54426,
    "questionText": " വിനാഗിരിയിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54427,
    "questionText": " വൈദ്യുത ബൾബിന്റെ ഫിലമെന്റ് നിർമ്മിക്കുന്നതിനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " ടംഗ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54428,
    "questionText": " വൈദ്യുത പ്രവാഹം അളക്കുന്നതിനുള്ള യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " ആമ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 54429,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54430,
    "questionText": " ചെറുനാരങ്ങയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " സിട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54431,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ കഴിഞ്ഞാൽ അടുത്ത അണുഭാരം കുറഞ്ഞ മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 54432,
    "questionText": " പ്രകൃതിദത്തമായ എത്ര മൂലകങ്ങൾ പ്രപഞ്ചത്തിലുണ്ട്?  ",
    "answerText": 92
  },
  {
    "questionNum": 54433,
    "questionText": " ഏതു വസ്തു രൂപാന്തരം പ്രാപിച്ചാണ് മാർബിൾ ഉണ്ടാകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചുണ്ണാമ്പുകല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 54434,
    "questionText": " തെളിഞ്ഞ ചുണ്ണാമ്പുവെള്ളത്തെ പാൽ നിറമാക്കുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54435,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദ്രവണാങ്കമുള്ള ലോഹം?  ",
    "answerText": " ടംഗ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54436,
    "questionText": " പരമാണുവിലെ മൂന്ന് മൗലിക കണങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോൺ, ന്യൂട്രോൺ, ഇലക്ട്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54437,
    "questionText": " എന്തു കത്തുവാനും ആവശ്യമായ വാതകം?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54438,
    "questionText": " ഒരു പദാർത്ഥത്തിന്റെ എല്ലാ രാസഗുണങ്ങളുമുള്ള ഏറ്റവും ചെറിയ ഘടകം?  ",
    "answerText": " തന്മാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 54439,
    "questionText": " പ്രോട്ടീനിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54440,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ വിഷവാതക ദുരന്തത്തിന് കാരണമായ രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " മീതൈൽ ഐസോസയനേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54441,
    "questionText": " കാറ്റിന്റെ സഹായത്തോടെ മിശ്രിതങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന രീതി?  ",
    "answerText": " വിന്നോവിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 54442,
    "questionText": " വെള്ളത്തെക്കാൾ ഘനത്വം കുറഞ്ഞ ഒരു ദ്രാവകം?  ",
    "answerText": " മണ്ണെണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 54443,
    "questionText": " കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡ് ജലത്തിൽ ലയിച്ചു കിട്ടുന്ന ലായനി?  ",
    "answerText": " കാർബോണിക് ആസിഡ് (സോഡാ ജലം) "
  },
  {
    "questionNum": 54444,
    "questionText": " കാർബണിന്റെ പ്രകാശമുള്ള രൂപം?  ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 54445,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന ഒരു ലോഹം?  ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 54446,
    "questionText": " അണുഭാരം ഏറ്റവും കൂടിയ പ്രകൃതിമൂലകം?  ",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 54447,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചുതുടങ്ങിയ ലോഹം?  ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54448,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വലിച്ചുനീട്ടാവുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 54449,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പുറന്തോടിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം?  ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 54450,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54451,
    "questionText": " മോട്ടോർ വാഹനങ്ങളിൽ വൈദ്യുതി ലഭിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന സെൽ?  ",
    "answerText": " സ്റ്റോറേജ് സെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54452,
    "questionText": " സ്റ്റോറേജ് ബാറ്ററികളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " ഈയം "
  },
  {
    "questionNum": 54453,
    "questionText": " ബാഷ്പശീലമുള്ള ഒരു ദ്രാവകം?  ",
    "answerText": " ബെൻസീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54454,
    "questionText": " കരിയുടെ ഏറ്റവും കാഠിന്യം കൂടിയ രൂപാന്തരം?  ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 54455,
    "questionText": " ട്രാൻസിസ്റ്ററുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ജർമ്മേനിയം, സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54456,
    "questionText": " ഇലക്ട്രിക് ബൾബിൽ നിറച്ചിരിക്കുന്ന വാതകമൂലകം?  ",
    "answerText": " ആർഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54457,
    "questionText": " ആവർത്തന പട്ടികയുടെ ഉപജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " മെൻഡലിയേഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 54458,
    "questionText": " ഓട് ഏതെല്ലാം മൂലകങ്ങളുടെ സങ്കരമാണ്?  ",
    "answerText": " കോപ്പറും ടിന്നും "
  },
  {
    "questionNum": 54459,
    "questionText": " ഭൂവൽക്കത്തിൽ വളരെ അപൂർവ്വമായി കാണപ്പെടുന്ന ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " അസ്റ്റാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54460,
    "questionText": " 0 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസിൽ ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 54461,
    "questionText": " സയനൈഡ് പ്രക്രിയ ഉപയോഗിച്ച് തയ്യാറാക്കുന്ന ഒരു ലോഹം?  ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 54462,
    "questionText": " ഏറ്റവും കാഠിന്യം കൂടിയ ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " ക്രോമിയം "
  },
  {
    "questionNum": 54463,
    "questionText": " ജലത്തിലിട്ടാൽ ഉരുകുന്ന ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 54464,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി തയ്യാർ ചെയ്ത ആദ്യത്തെ ഓർഗാനിക് സംയുക്തമേത്?  ",
    "answerText": " യൂറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54465,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇലക്ട്രോ നെഗറ്റിവിറ്റി ഉള്ള ഹാലൊജൻ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഫ്ളൂറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54466,
    "questionText": " ക്ളോറിൻ വാതകം ആദ്യമായി തയ്യാറാക്കിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഷീലെ "
  },
  {
    "questionNum": 54467,
    "questionText": " അൾട്രാ വയലറ്റ് രശ്മികളിൽ നിന്ന് നമ്മെ സംരക്ഷിക്കുന്ന വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " ഓസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54468,
    "questionText": " വീട്ടാവശ്യങ്ങൾക്ക് ഉപയോഗിക്കാറുള്ള പുകയില്ലാത്ത ഒരു ഇന്ധനം?  ",
    "answerText": " ബയോഗ്യാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54469,
    "questionText": " അലുമിനീയത്തിന്റെ അയിര്?  ",
    "answerText": " ബോക്സൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54470,
    "questionText": " മെർക്കുറിയുടെ അയിര് ഏത്?  ",
    "answerText": " സിന്നബർ "
  },
  {
    "questionNum": 54471,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ പെറോക്സൈഡ് നിർമ്മിക്കുമ്പോൾ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉൾപ്രേരകം?  ",
    "answerText": " മാംഗനീസ് ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54472,
    "questionText": " മഞ്ഞകേക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " യുറേനിയം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54473,
    "questionText": " അലുമിനീയം ഇല്ലാത്ത ആലം?  ",
    "answerText": " ക്രോം ആലം "
  },
  {
    "questionNum": 54474,
    "questionText": " ഡ്രൈസെല്ലിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇലക്ട്രോലൈറ്റ്?  ",
    "answerText": " അമോണിയം ക്ളോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54475,
    "questionText": " കൃത്രിമ മഴ പെയ്യിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " സിൽവർ അയഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54476,
    "questionText": " അമോണിയ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉൽപ്രേരകം?  ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54477,
    "questionText": " ലോഹനിർമ്മാണത്തിൽ കാഥോഡിൽ ലഭ്യമാകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലോഹം "
  },
  {
    "questionNum": 54478,
    "questionText": " വജ്രത്തോളം കാഠിന്യമുള്ള അലൂമിനിയത്തിന്റെ ധാതു?  ",
    "answerText": " കൊറണ്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 54479,
    "questionText": " ഗാൽവനൈസിങ്ങിനു വേണ്ടി ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54480,
    "questionText": " സൾഫർ ട്രൈ ഓക്സൈഡിന്റെ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന അനുകൂല ഊഷ്മാവ്?  ",
    "answerText": " 450 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54481,
    "questionText": " നവജാത ശിശുവിലെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 300
  },
  {
    "questionNum": 54482,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ഒരു കൈയിൽ എത്ര അസ്ഥിയുണ്ട്?  ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 54483,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ മുഖത്തുള്ള അസ്ഥികൾ?  ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 54484,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വാരിയെല്ലുള്ള ജീവി?  ",
    "answerText": " പാമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54485,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അസ്ഥി?  ",
    "answerText": " തുടയെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 54486,
    "questionText": " എലിക്ക് എത്ര പല്ലുണ്ട്?  ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 54487,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ തലയോട്ടിയിൽ എത്ര അസ്ഥികളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 54488,
    "questionText": " ടൂത്ത് പേസ്റ്റിൽ തിളക്കം ലഭിക്കുവാൻ ചേർക്കുന്ന വസ്തു?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഫ്ലൂറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54489,
    "questionText": " മനുഷ്യനിൽ എത്ര ജ്ഞാനദന്തങ്ങൾ ഉണ്ട്?  ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 54490,
    "questionText": " കൂട്ടക്കുരുതിയുടെ പേരിൽ കുപ്രസിദ്ധിയാർജ്ജിച്ച ദാർഫുർ പ്രവിശ്യ എവിടെ?  ",
    "answerText": " സുഡാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54491,
    "questionText": " ചലച്ചിത്രമേളയ്ക്ക് പുകൾപെറ്റ കാൻ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54492,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സർക്കാർ മെഡിക്കൽ കോളേജുകളുടെ പ്രവർത്തനത്തെ സംബന്ധിച്ച് പഠനം നടത്തിയ സമിതി?  ",
    "answerText": " ഇക്ബാൽ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 54493,
    "questionText": " ദിനകരൻ ഏത് ഭാഷയിലിറങ്ങുന്ന പത്രമാണ്?  ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 54494,
    "questionText": " കേരളസംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസ് മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ആർ. ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54495,
    "questionText": " കേരള മുഖ്യമന്ത്രിമാരിൽ ഗവർണറായി നിയമിതനായ ഏക വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 54496,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരള മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഇ.കെ. നായനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54497,
    "questionText": " കാലാവധി പൂർത്തിയാക്കിയ ആദ്യത്തെ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സി. അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54498,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ആംഗ്ളോ ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധിയായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫൻ പാദുവ "
  },
  {
    "questionNum": 54499,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " കെ. കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54500,
    "questionText": " തുടർച്ചയായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരള മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സി.അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54501,
    "questionText": " മന്ത്രിയായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തുടർന്നത്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. മാണി "
  },
  {
    "questionNum": 54502,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മുഖ്യമന്ത്രി, ഉപമുഖ്യമന്ത്രി, സ്പീക്കർ, ലോക് സഭാംഗം തുടങ്ങിയ പദവികൾ വഹിച്ച ഏക വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " സി.എച്ച്. മുഹമ്മദ് കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 54503,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായത്തിൽ കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയായത്?  ",
    "answerText": " എ.കെ. ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 54504,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അധികാരത്തിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " വി.കെ. വേലപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54505,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാസ്റ്റിംഗ് വോട്ട് പ്രയോഗിച്ച സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " എ.സി. ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54506,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭയിൽ ആദ്യ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സി. അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54507,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മുഖ്യമന്ത്രിമാരിൽ പത്തൊൻപതാം നൂറ്റാണ്ടിൽ ജനിച്ച ഏക വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 54508,
    "questionText": " ലോട്ടറി ആരംഭിച്ച ധനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പി.കെ. കുഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 54509,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം മന്ത്രിയായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " എം.പി. വീരേന്ദ്രകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54510,
    "questionText": " ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പരാജയപ്പെട്ട ഏക മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " കെ. മുരളീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54511,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം പ്രതിപക്ഷനേതാവായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54512,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. മാണി "
  },
  {
    "questionNum": 54513,
    "questionText": " കോടതിവിധിയിലൂടെ നിയമസഭാംഗത്വം നഷ്ടപ്പെട്ട ആദ്യവ്യക്തി?  ",
    "answerText": " റോസമ്മ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54514,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ചരിത്രത്തിലെ പാസായ ഏക അവിശ്വാസപ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പി.കെ. കുഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 54515,
    "questionText": " നിയമസഭാംഗമായിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ഡോ. എ.ആർ.മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54516,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയാകാത്ത പ്രതിപക്ഷനേതാക്കൾ?  ",
    "answerText": " പി.ടി. ചാക്കോ, ടി.കെ. രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54517,
    "questionText": " ഹിന്ദു വ്യൂ ഒഫ് ലൈഫ്, ഇന്ത്യൻ ഫിലോസഫി എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഡോ. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54518,
    "questionText": " ചണ്ഡിഗഢ് നഗരം ആസൂത്രണം ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " ലെ കോർബുസിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 54519,
    "questionText": " ദ ഇൻസൈഡർ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പി.വി. നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 54520,
    "questionText": " ഫക്രുദ്ദീൻ അലി അഹമ്മദ് അന്തരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 54521,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്കു വനിത എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 54522,
    "questionText": " അസംബ്ളി തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ വോട്ടുചെയ്ത ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൽ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 54523,
    "questionText": " മദർ തെരേസ അന്ത്യനിദ്ര കൊള്ളുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 54524,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റബർ അണക്കെട്ട് നിർമ്മിച്ച സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 54525,
    "questionText": " 'ദ ലൂമിനസ് സ്പാർക്ക് ' എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 54526,
    "questionText": " 'ബുദ്ധൻ ചിരിക്കുന്നു' എന്ന പേരു നൽകി ഇന്ത്യ ആണവ പരീക്ഷണം നടത്തിയ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54527,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റ് തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എ.പി.ജെ. അബ്ദുൽ കലാമിനെതിരെ മത്സരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി സെഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54528,
    "questionText": " പ്രിവി പഴ്സസ് (നാട്ടുരാജാക്കന്മാർക്ക് നൽകിവന്നിരുന്ന ആനുകൂല്യം) നിറുത്തലാക്കിയ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 54529,
    "questionText": " പ്രതിരോധമന്ത്രിയുടെ ശാസ്ത്ര ഉപദേഷ്ടാവായശേഷം ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റായത്?  ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൽ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 54530,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കാർഷിക സർവകലാശാല?  ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ് വല്ലഭ് പന്ത് യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഒഫ് അഗ്രിക്കൾച്ചർ ആൻഡ് ടെക്നോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 54531,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രായംകുറഞ്ഞ രാഷ്ട്രപതി?  ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവറെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 54532,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വോട്ടുകളോടെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി?  ",
    "answerText": " കെ.ആർ. നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54533,
    "questionText": " ഭാരത് ഭവൻ എന്ന മൾട്ടി ആർട്ട് സെന്റർ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54534,
    "questionText": " ആധുനിക ഭാരതത്തിന്റെ ശില്പി?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 54535,
    "questionText": " യു.ജി.സി രൂപവത്കരിച്ചപ്പോൾ കേന്ദ്ര വിദ്യാഭ്യാസ മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബുൾകലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 54536,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ രാജിവച്ച ഉപപ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " മൊറാർജിദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 54537,
    "questionText": " സമ്പൂർണ വിപ്ളവത്തിന് ആഹ്വാനം ചെയ്ത നേതാവ്?  ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54538,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽനിന്ന് പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 54539,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി സ്ഥാനത്തേക്ക് വീണ്ടും തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക വ്യക്തി ?  ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 54540,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടി 17 തവണ കയറി റെക്കോർഡ് സൃഷ്ടിച്ച പർവതാരോഹകൻ?  ",
    "answerText": " അപ്പേ ഷെർപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 54541,
    "questionText": " രാജീവ്ഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ശ്രീപെരുംപുതൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 54542,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിവധം അന്വേഷിച്ച കമ്മിഷൻ?  ",
    "answerText": " താക്കർ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54543,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സ്വകാര്യവത്കരിക്കപ്പെട്ട ഷിയോനാഥ് പുഴ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 54544,
    "questionText": " ഇന്ത്യ രണ്ടാമത്തെ അണുവിസ്ഫോടനം (ഓപ്പറേഷൻ ശക്തി) നടത്തിയതെപ്പോൾ?  ",
    "answerText": " 1998 മേയ് 11, 13 "
  },
  {
    "questionNum": 54545,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പട്ടണം?  ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 54546,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 'ഇംഗ്ളീഷ് ചാനൽ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മയ്യഴിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 54547,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിൽ സൈരന്ധ്രവനം എന്ന പേരിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സൈലന്റ്വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 54548,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യ ശില്പ നഗരം?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 54549,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യത്തെ ഇ-സാക്ഷര പഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠാപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 54550,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ പ്രവേശനമാർഗമില്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ഏക വന്യജീവി സങ്കേതം?  ",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 54551,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ കായൽ?  ",
    "answerText": " ഉപ്പളം കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54552,
    "questionText": " ദഹനത്തിന് സഹായിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ളോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54553,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന് ആ പേര് നൽകിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ലാവോസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 54554,
    "questionText": " ഗുഹാനിവാസികളായി തുടരുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക ആദിവാസി വിഭാഗം?  ",
    "answerText": " ചോലനായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54555,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്റെ ഇഷ്ടികകൾ എന്നുവിളിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " തന്മാത്രകളെ "
  },
  {
    "questionNum": 54556,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യന്മാർ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ കോട്ട?  ",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 54557,
    "questionText": " 'കിഴക്കിന്റെ വെനീസ്' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 54558,
    "questionText": " നീണ്ടകരയിൽ മത്സ്യബന്ധന വ്യവസായവുമായി സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " നോർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 54559,
    "questionText": " 'കരിമീൻ വർഷമായി' ആചരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 2010-2011"
  },
  {
    "questionNum": 54560,
    "questionText": " ബാറ്ററികളിൽ നിറയ്ക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത്?  ",
    "answerText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54561,
    "questionText": " ജലത്തെ വൈദ്യുത വിശ്ളേഷണം നടത്തിയാൽ കിട്ടുന്ന മൂലകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജനും ഹൈഡ്രജനും "
  },
  {
    "questionNum": 54562,
    "questionText": " അന്നജപരിശോധനയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലായനി ‌‌ഏത്?  ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54563,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ സമുദ്രനിരപ്പിൽനിന്ന ഉയരത്തിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തടാകം‌?  ",
    "answerText": " പൂക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 54564,
    "questionText": " 1292ൽ കേരളം സന്ദർശിച്ച ഇറ്റാലിയൻ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " മാർക്കോപോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 54565,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ പദ്ധതി കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി നടപ്പാക്കിയ ജില്ല?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 54566,
    "questionText": " അശുദ്ധരക്തം വഹിക്കുന്ന ധമനി?  ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശ ധമനി "
  },
  {
    "questionNum": 54567,
    "questionText": " ക്ളോണിംഗിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ഇയാൻ വിൽമുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 54568,
    "questionText": " ഇലകൾക്ക് പച്ചനിറം നൽകുന്ന വർണ്ണ വസ്തു‌?  ",
    "answerText": " ഹരിതകം "
  },
  {
    "questionNum": 54569,
    "questionText": " സസ്യകോശഭിത്തി നിർമ്മിതമായിരിക്കുന്ന വസ്തു ഏത്  ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54570,
    "questionText": " ക്ളോണിംഗിലൂടെ സൃഷ്ടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ജീവി?  ",
    "answerText": " ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 54571,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൊഴുപ്പേറിയ പാലുള്ള സസ്യനി?  ",
    "answerText": " മുയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54572,
    "questionText": " ആഴത്തിൽ നീന്താൻ കഴിവുള്ള പക്ഷി?  ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54573,
    "questionText": " ശ്രവണത്തിന് സഹായിക്കുന്ന ഏറ്റവും പ്രധാന കർണഭാഗം?  ",
    "answerText": " കോക്ളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54574,
    "questionText": " അടിയന്തര ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54575,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ആകെ പേശികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": " 639 എണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 54576,
    "questionText": " ജനിച്ച് എത്രനാൾ കഴിഞ്ഞാണ് കണ്ണുനീരുണ്ടാകുന്നത്?  ",
    "answerText": " 3 ആഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 54577,
    "questionText": " പ്രമേഹദിനം എന്ന്?  ",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 54578,
    "questionText": " ചിക്കുൻഗുനിയയ്ക്കു കാരണമാകുന്ന രോഗാണു?  ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54579,
    "questionText": " ലോക അന്ധദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 54580,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കശുഅണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 54581,
    "questionText": " ഏലം ബോർഡിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 54582,
    "questionText": " തെങ്ങിന്റെ കൂമ്പു ചീയലിന് കാരണമാകുന്ന രോഗാണു?  ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54583,
    "questionText": " കറിയുപ്പിന്റെ രാസനാമം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ളോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54584,
    "questionText": " മുട്ടയുടെ തോട് നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ളത് ഏത് രാസവസ്തുകൊണ്ടാണ്?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54585,
    "questionText": " സോഡാ വെള്ളത്തിലുള്ള ആസിഡ് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കാർബോണിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54586,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയിൽ സൂക്ഷിച്ചുവയ്ക്കുന്ന ലോഹങ്ങൾ ഏതൊക്കെ?  ",
    "answerText": " സോഡിയം, പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 54587,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യവസ്തുക്കളിൽ രുചി കൂട്ടാൻ ചേർക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " അജിനോമോട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 54588,
    "questionText": " എന്തിന്റെ രൂപാന്തരങ്ങളാണ് വജ്രവും ഗ്രാഫൈറ്റും?  ",
    "answerText": " കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54589,
    "questionText": " കുമിൾ നാശിനിയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " തുരിശ് "
  },
  {
    "questionNum": 54590,
    "questionText": " തുരിശിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54591,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഹീമോഗ്ളോബിനെ ബാധിക്കുന്ന വിഷവാതകമേത്?  ",
    "answerText": " കാർബൺ മോണോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54592,
    "questionText": " വിഷമദ്യദുരന്തമുണ്ടാക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " മീഥൈൽ ആൽക്കഹോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54593,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച ലോഹമേത്‌?  ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54594,
    "questionText": " സോഡിയം, കാത്സ്യം എന്നിവയുടെ ഹൈപ്പോ ക്ളോറൈറ്റുകൾ എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ബ്ളീച്ചിംഗ് പൗഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 54595,
    "questionText": " പിത്തള, ചെമ്പ്, പാത്രങ്ങളിലെ ക്ളാവിന്റെ ശാസ്തീയ നാമം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " ബേസിക് കോപ്പർ കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54596,
    "questionText": " വനസ്പതി ഉണ്ടാക്കുന്നത് സസ്യഎണ്ണയിലൂടെ ഏത് വാതകം കടത്തിവിട്ടാണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54597,
    "questionText": " മിന്നാമിനുങ്ങുകളുടെ തിളക്കത്തിനു കാരണമായ രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " ലൂസിഫെറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54598,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ബാറ്ററിയേത്?‌  ",
    "answerText": " ലിഥിയം അയോൺ ബാറ്ററി "
  },
  {
    "questionNum": 54599,
    "questionText": " കരിമ്പിലുള്ള പഞ്ചസാര ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54600,
    "questionText": " ചീമുട്ടയുടെ ദുർഗന്ധത്തിനു കാരണമായ വാതകമേത്‌?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54601,
    "questionText": " 1831ൽ ക്ളോറോഫോം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " സാമുവൽ ഗുത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 54602,
    "questionText": " ടോർച്ച് ബാറ്ററിയുടെ ചാർജ് എത്ര വോൾട്ടാണ്?  ",
    "answerText": " 1.5 വോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 54603,
    "questionText": " റബർ പാൽ കട്ടിയാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " ഫോർമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54604,
    "questionText": " പാചക വാതകത്തിലെ പ്രധാന ഘടകങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ബ്യൂട്ടേൻ, പ്രൊപ്പേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54605,
    "questionText": " കുമ്മായത്തിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമമെന്ത്‌  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54606,
    "questionText": " തീയണയ്ക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന വാതകമേത്‌?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54607,
    "questionText": " പെട്രോളിയം ജെല്ലി, മെഴുക് എന്നിവയിൽ പൊതിഞ്ഞു സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 54608,
    "questionText": " അപ്പക്കാരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ്?  ",
    "answerText": " സോഡിയം ബൈ കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54609,
    "questionText": " അമോണിയയിലെ ഘടക മൂലകങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ, നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54610,
    "questionText": " കുമ്മായത്തിന്റെ രാസനാമം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54611,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവുമധികമുള്ള വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54612,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ രാത്രികാലത്ത് പുറത്തു വിടുന്ന വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 54613,
    "questionText": " ചായ, കടലാസ് എന്നിവയുടെ ജന്മദേശം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 54614,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ അമ്മായിയമ്മ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54615,
    "questionText": " ആദ്യമായി ചെമ്പ് ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഈജിപ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54616,
    "questionText": " പിരമിഡുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഈജിപ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54617,
    "questionText": " കാപ്പിയുടെ ജന്മദേശം?  ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54618,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിലൂടെ വോട്ടെടുപ്പ് നടത്തിയ ആദ്യ രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " എസ്റ്റോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54619,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോളനികൾ സ്ഥാപിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54620,
    "questionText": " സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ പിതൃരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54621,
    "questionText": " ആദ്യമായി തപാൽ സ്റ്റാമ്പു പുറത്തിറക്കിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54622,
    "questionText": " പൊലീസ് സേന രൂപീകരിച്ച ആദ്യ രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54623,
    "questionText": " വാറ്റ് ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54624,
    "questionText": " അളവു തൂക്ക സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54625,
    "questionText": " ആയിരം തടാകങ്ങളുടെ നാട് എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫിൻലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54626,
    "questionText": " മരതകദ്വീപ് എന്നു വിശേഷണമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " അയർലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 54627,
    "questionText": " പുരാതന നാഗരികതയുടെ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54628,
    "questionText": " എപ്പോഴും തണുപ്പനുഭവപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഐസ് ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54629,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഐസ് ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54630,
    "questionText": " മാർബിൾ ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 54631,
    "questionText": " സാംസ്ക്കാരിക നവോത്ഥാനത്തിന് ആരംഭം കുറിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 54632,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മുസ്ലിങ്ങളുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇൻഡൊനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54633,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപസമൂഹ രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " ഇൻഡൊനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54634,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖ കടന്നുപോകുന്ന ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇൻഡൊനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54635,
    "questionText": " സ്പാനിഷ് ഭാഷ പ്രചാരമുള്ള ഏക ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇക്വറ്റേറിയൽ ഗിനി "
  },
  {
    "questionNum": 54636,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏക ജൂതരാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54637,
    "questionText": " പട്ടാളത്തിലേക്ക് സ്ത്രീകളെ നിർബന്ധപൂർവം എടുക്കുന്ന ഏക ലോകരാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54638,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ ജനാധിപത്യ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54639,
    "questionText": " കരസേനയ്ക്ക് വലിപ്പത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54640,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പത്രങ്ങൾ അച്ചടിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54641,
    "questionText": " പ്രഥമ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന് വേദിയായ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54642,
    "questionText": " സ്വർണ ഉപയോഗത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54643,
    "questionText": " മെസപ്പൊട്ടോമിയ എന്ന പേരുണ്ടായിരുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇറാഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 54644,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മത്സ്യസംസ്ക്കരണ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54645,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സാമ്പത്തിക ശക്തി?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54646,
    "questionText": " ജീവിതച്ചെലവ് ഏറ്റവും കൂടിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54647,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ദേശീയഗാനം ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54648,
    "questionText": " വസന്തദ്വീപ് എന്നു വിശേഷണമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ജമൈക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 54649,
    "questionText": " ജനനനിരക്ക് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ലാത്വിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54650,
    "questionText": " പ്രതിശീർഷ വരുമാനം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ലക്സംബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 54651,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചൂടനുഭവപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54652,
    "questionText": " ആയിരം ആനകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷണമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54653,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യ എണ്ണ ഉദ്പാതനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " മലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54654,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ളവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചരാജ്യം?  ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 54655,
    "questionText": " വെള്ളിയുല്പാദത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 54656,
    "questionText": " ഗ്രാമ്പൂ ദ്വീപ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " മഡഗാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54657,
    "questionText": " മാനുഷിക പുരോഗതിയിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 54658,
    "questionText": " ഏറ്റവും വടക്കായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന യൂറോപ്യൻ രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 54659,
    "questionText": " ഏക സ്റ്റാലിനിസ്റ്റ് കമ്യൂണിസ്റ്റ് രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " ഉത്തര കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54660,
    "questionText": " ദയാവധം നിയമവിധേയമാക്കിയ ആദ്യ രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 54661,
    "questionText": " കാറ്റാടി മില്ലുകളുടെ നാട് എന്നു വിശേഷണമുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 54662,
    "questionText": " കാർബൺ നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54663,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപതിയായ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവറെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 54664,
    "questionText": " മൗലികാവകാശങ്ങൾ ഭരണഘടനയിൽ ഉൾപ്പെടുത്താനുള്ള തീരുമാനം ഇന്ത്യ സ്വീകരിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്തുനിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഭരണഘടന "
  },
  {
    "questionNum": 54665,
    "questionText": " ഒരാൾക്ക് ഒന്നിൽകൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ഗവർണർ പദം അലങ്കരിക്കാൻ പറ്റുമോ?  ",
    "answerText": " ആറുമാസത്തേക്ക് സാധിക്കും "
  },
  {
    "questionNum": 54666,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആഭ്യന്തരമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54667,
    "questionText": " 6 മുതൽ 14 വയസ്സുവരെയുള്ള കുട്ടികൾക്ക് സൗജന്യവും നിർബന്ധിതവുമായ വിദ്യാഭ്യാസം ഉറപ്പാക്കുന്നതിനുള്ള ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി?  ",
    "answerText": " 86-ാം ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 54668,
    "questionText": " തദ്ദേശ സ്വയം ഭരണത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 54669,
    "questionText": " പഞ്ചായത്ത് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ പാർലമെന്റാണ്?  ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54670,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രഥമ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സുചേത കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 54671,
    "questionText": " ഗവർണറായി നിയമിക്കാൻവേണ്ട കുറഞ്ഞപ്രായം?  ",
    "answerText": " 35 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 54672,
    "questionText": " ഒരു ദേശീയ പാർട്ടിയായി അംഗീകരിക്കാൻ ലഭിക്കേണ്ട സീറ്റ് ?  ",
    "answerText": " മൂന്ന് സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ നിന്നായി ലോക് സഭയിൽ രണ്ട് ശതമാനം സീറ്റുകൾ ലഭിക്കണം "
  },
  {
    "questionNum": 54673,
    "questionText": " രാജ്യസഭാധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 54674,
    "questionText": " കേരളപഞ്ചായത്തീരാജ് നിയമം നിലവിൽവന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 54675,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയിലും രാജ്യസഭയിലും അംഗമാകാതെ കേന്ദ്രമന്ത്രിയായി തുടരാൻ എത്രനാൾ സാധിക്കും?  ",
    "answerText": " ആറുമാസം "
  },
  {
    "questionNum": 54676,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തിരാജ് നിയമം കൊണ്ടുവന്നത് ഏത് ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയിലൂടെയാണ്?  ",
    "answerText": " 73-ാം ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 54677,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടന നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 54678,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റിന് രാജ്യസഭയിലേക്ക് എത്രപേരെ നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യാം?  ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 54679,
    "questionText": " 2002ൽ രാഷ്ട്രപതി സ്ഥാനത്തേക്ക് എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾ കലാമിനെതിരെ മത്സരിച്ച വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി സൈഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54680,
    "questionText": " പിന്നാക്ക സമുദായക്കാർക്ക് കേന്ദ്രസർവ്വീസിൽ സംവരണം ഏർപ്പെടുത്തിയത് ഏത് റിപ്പോർട്ടിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ?  ",
    "answerText": " മണ്ഡൽ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54681,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54682,
    "questionText": " ടി.എൻ ശേഷനു ശേഷം മുഖ്യതിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷണറായ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " എം.എസ്. ഗിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54683,
    "questionText": " മൊറാർജി ദേശായി മന്ത്രിസഭയിൽ വിദേശകാര്യമന്ത്രിയായിരുന്ന ഒരാൾ പിന്നീട് ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയായി. ആരാണി വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " എ.ബി. വാജ്പേയി "
  },
  {
    "questionNum": 54684,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നിയമമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54685,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്?  ",
    "answerText": " സുജാത വി.മനോഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 54686,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസിനെ നിയമിക്കുന്നതാരാണ്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 54687,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന അംഗീകരിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1949 നവംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 54688,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ നിന്നുള്ള രാജ്യസഭാംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം നിശ്ചയിക്കുന്നതിനുള്ള മാനദണ്ഡം?  ",
    "answerText": " ജനസംഖ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54689,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കേസുകളിൽ അന്തിമ വിധി ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 54690,
    "questionText": " ജമ്മു കാശ്മീരിന് പ്രത്യേക പദവി നൽകുന്ന വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 370 "
  },
  {
    "questionNum": 54691,
    "questionText": " ലോക്സഭാ സ്പീക്കർ രാജി സമർപ്പിക്കേണ്ടത്?  ",
    "answerText": " ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54692,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്ക് വോട്ടവകാശം നൽകിയ ആദ്യ യൂറോപ്യൻ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " നോർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 54693,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രപതി?  ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 54694,
    "questionText": " 1956 ലെ ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള സംസ്ഥാനത്തെ പുനഃസംഘടനക്ക് കാരണമായ കമ്മീഷൻ?  ",
    "answerText": " ഫസൽ അലി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54695,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 8-ാം ഷെഡ്യൂളിൽ ഉൾപ്പെട്ട ഭാഷയുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 54696,
    "questionText": " എ.പി.ജെ. അബുദുൾകലാംഇന്ത്യയുടെ എത്രാമത്തെ രാഷ്ട്രപതിയാണ്?  ",
    "answerText": " 11-ാം (രാജേന്ദ്രപ്രസാദിനെ രണ്ട് തവണ പരിഗണിക്കുകയാണെങ്കിൽ 12-ാമത്തെ രാഷ്ട്രപതി) "
  },
  {
    "questionNum": 54697,
    "questionText": " 50 വർഷം പാർലമെന്റംഗമായിരുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യസമരസേനാനി?  ",
    "answerText": " എൻ.ജി. രംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 54698,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം എം.എൽ.എ ആയിരുന്ന വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " കെ.എം. മാണി "
  },
  {
    "questionNum": 54699,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " ജി.വി. മാവ് ലങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54700,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു മന്ത്രിസഭയിൽ അംഗമായിരുന്ന മലയാളി വനിത?  ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി എൻ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54701,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള രാജ്യസഭാ സീറ്റുകളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 54702,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ സിനിമാ നടി?  ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 54703,
    "questionText": " ബിഹാറിലെ രാഷ്ട്രീയ ജനതാദളിന്റെ സ്ഥാപകനേതാവ്?  ",
    "answerText": " ലാലു പ്രസാദ് യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 54704,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ലോക്സഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": " 1951-52"
  },
  {
    "questionNum": 54705,
    "questionText": " ലോക്സഭാംഗമാവാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞപ്രായം?  ",
    "answerText": " 25 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 54706,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഉപരാഷ്ട്രപതി?  ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54707,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്ക് വോട്ടവകാശം നൽകിയ ആദ്യ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54708,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമാവാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായംഎത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 30വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 54709,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ പാർലമെന്റിന്റെ പേര്?  ",
    "answerText": " ഡയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 54710,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റ് പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഓർഡിനൻസിന്റെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 6 മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 54711,
    "questionText": " അടിയന്തരാവസ്ഥാകാലത്ത് ആരായിരുന്നു ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി?  ",
    "answerText": " ഫക്രുദ്ദീൻ അലി അഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 54712,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രണ്ടു തവണ ആക്ടിംഗ് പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്ന ആൾ?  ",
    "answerText": " ഗുൽസാരിലാൽ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 54713,
    "questionText": " തേനീച്ചയ്ക്ക് എത്ര ചിറകുകൾ ഉണ്ട്?  ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 54714,
    "questionText": " കാട്ടുമരങ്ങളുടെ ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": " തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54715,
    "questionText": " വെള്ളെഴുത്ത് എന്ന കണ്ണുരോഗത്തിന്റെ ശാസ്ത്രനാമം‌?  ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 54716,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ എ1ന്റെ രാസനാമം?  ",
    "answerText": " റെറ്റിനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54717,
    "questionText": " കാൻസർ രോഗം ആദ്യമായി കണ്ടെത്തിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് വെയ്ൻ ബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 54718,
    "questionText": " ഭക്ഷണത്തിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജലാംശം ആഗിരണം ചെയ്യപ്പെടുന്ന ദഹനേന്ദ്രിയ വ്യവസ്ഥയുടെ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " ചെറുകുടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54719,
    "questionText": " ഹരിതകമുള്ള ജന്തുവേത്?  ",
    "answerText": " യുഗ്ളീന "
  },
  {
    "questionNum": 54720,
    "questionText": " നാരൻ, കാര തുടങ്ങിയവ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ ഇനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54721,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സംസ്ഥാന പക്ഷി ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " മലമുഴക്കി വേഴാമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54722,
    "questionText": " മായം ചേർക്കാനോ കലർത്താനോ പറ്റാത്ത പോഷകാഹാരം ഏത്?  ",
    "answerText": " മുട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 54723,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ നേത്രദാനഗ്രാമം?  ",
    "answerText": " ചെറുകുളത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 54724,
    "questionText": " വൃക്കകൾ പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " റെനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54725,
    "questionText": " ദേശീയ രക്തദാനദിനം എന്ന്?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 54726,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അറിയപ്പെടുന്ന രാഷ്ട്രീയ സംഘടന ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ലാൻഡ് ഹോൾഡേഴ്സ് സൊസൈറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 54727,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപിതമായ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1851
  },
  {
    "questionNum": 54728,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മുംബൈയിലെ ഗോകുൽദാസ് തേജ്പാൽ കോളേജിൽ ഡിസംബർ 28 മുതൽ 31 വരെ. "
  },
  {
    "questionNum": 54729,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ രൂപവത്കരണ സമ്മേളനത്തിൽ ആദ്യത്തെ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതാര്‌?  ",
    "answerText": " ജി. സുബ്രഹ്മണ്യം അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 54730,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ രണ്ടാമത്തെ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ദാദാബായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 54731,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായ ഏക മലയാളി ആര്?  ",
    "answerText": " സി. ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 54732,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയ സമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " 1942ൽ മുംബയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54733,
    "questionText": " തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്കിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54734,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരനായിക, ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിലെ വന്ദ്യവയോധിക എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " അരുണഅസഫ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 54735,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണമിഷൻ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54736,
    "questionText": " ദേശബന്ധു എന്നറിയപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " സി.ആർ. ദാസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 54737,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്ര സോക്രട്ടീസ് എന്നറിയപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 54738,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ കണ്ടെത്തൽ, ഒരച്ഛൻ മകൾക്കയച്ച കത്തുകൾഎന്നിവ ആരുടെ രചനകളാണ്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 54739,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വിൻസ് ഫ്രീഡം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " അബ്ദുൾകലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 54740,
    "questionText": " സതി നിരോധനത്തിനായി യത്നിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 54741,
    "questionText": " സത്യാർത്ഥപ്രകാശം ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 54742,
    "questionText": " വന്ദേമാതരത്തിന് ഇപ്പോഴുള്ള ഈണം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54743,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിൽ ആദ്യത്തെ പിളർപ്പുണ്ടായ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " 1907ലെ സൂററ്റ് സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 54744,
    "questionText": " 1911ൽ ഇന്ത്യസന്ദർശിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് രാജാവാര്?  ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് അഞ്ചാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54745,
    "questionText": " 1909ലെ ഇന്ത്യൻ കൗൺസിലിന് ആക്ട് ഏത് പേരിലാണ് വ്യാപകമായി അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മിന്റോ-മോർലി ഭരണപരിഷ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 54746,
    "questionText": " 1919ലെ ഗവൺമെന്റ് ഒഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് ഏത് പേരിലാണ് പ്രസിദ്ധമായത്?  ",
    "answerText": " മൊണ്ടേഗു - ചെംസ് ഫോർഡ് പരിഷ്കാരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54747,
    "questionText": " ബംഗാൾവിഭജനം നിലവിൽ വന്ന ദിവസമേത്?  ",
    "answerText": " 1905 ഒക്ടോബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 54748,
    "questionText": " മുസ്ലിം ലീഗിന്റെ രൂപവത്കരണത്തിനു പിന്നിൽ പ്രവർത്തിച്ചവരാര്?  ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ നവാബ് സലീമുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 54749,
    "questionText": " ഭഗത് സിംഗ്, രാജ്ഗുരു, സുഖ്ദേവ് എന്നിവർ അംഗമായ രഹസ്യവിപ്ളവ സംഘടന?  ",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ് റിപ്പബ്ളിക്കൻ അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54750,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ മിതവാദികളും തീവ്രവാദികളുമായി യോജിപ്പിലെത്തിയ സമ്മേളനം നടന്നതെവിടെ ?  ",
    "answerText": " ലക്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 54751,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസ് വിജയിച്ച ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " സതേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 54752,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടിയുടെ സ്ഥാപകർ ആരെല്ലാമായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സി.ആർ. ദാസ്, മോത്തിലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 54753,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരുടെ ഏത് നിയമത്തിനെതിരെ നടന്ന സമരമാണ് ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയിൽ കലാശിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റൗലറ്റ് നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 54754,
    "questionText": " വേഷം മാറിയ രാജ്യദ്രോഹി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെ?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 54755,
    "questionText": " ഗുരുദേവ് എന്ന് ടാഗോറിനെ വിളിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 54756,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയതയുടെ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 54757,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യദിനമായി കോൺഗ്രസ് ആചരിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 54758,
    "questionText": " ദണ്ഡിമാർച്ച് ആരംഭിച്ചത് എവിടെ നിന്ന്?  ",
    "answerText": " സബർമതി ആശ്രമം. "
  },
  {
    "questionNum": 54759,
    "questionText": " പകർച്ച വ്യാധികളുടെ കൂട്ടത്തിൽ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സാംക്രമിക സാധ്യതയുള്ള രോഗം?  ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 54760,
    "questionText": " പള്ളിവാസൽ പദ്ധതി ഏത് നദിയിൽ?  ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 54761,
    "questionText": " വികലാംഗർക്കായി സംഘടിപ്പിക്കുന്ന ഒളിന്പിക്സ്?  ",
    "answerText": " പാരാലിംപിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 54762,
    "questionText": " പഴശ്ശി കലാപം അടിച്ചമർത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് സബ് കളക്ടർ?  ",
    "answerText": " തോമസ് ഹാർവേ ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 54763,
    "questionText": " പഞ്ഞിക്കെട്ടുകൾ പോലെ ആകാശത്ത് വ്യാപിച്ചുകിടക്കുന്ന മേഘങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ക്യൂമുലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54764,
    "questionText": " പല്ലുകളുടെ ആരോഗ്യത്തിന് അത്യന്താപേക്ഷിതമായ മൂലകം?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 54765,
    "questionText": " പരന്ത്രീസുഭാഷ എന്നതുകൊണ്ട് ചരിത്രകാരന്മാർ ഉദ്ദേശിക്കുന്ന ഭാഷയേത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 54766,
    "questionText": " നളന്ദ സർവ്വകലാശാല സ്ഥാപിച്ച ഗുപ്ത രാജാവ്?  ",
    "answerText": " കുമാരഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54767,
    "questionText": " പാചകവാതകത്തിലെ പ്രധാനഘടകം?  ",
    "answerText": " ബ്യൂട്ടേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54768,
    "questionText": " ഒറീസയുടെ ദു:ഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 54769,
    "questionText": " ഒറീസയുടെ സാംസ്ക്കാരിക തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54770,
    "questionText": " ഒളിന്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിലെ നീല വളയം പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന വൻകര?  ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54771,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് ബാബ് റി മസ്ജിദ് നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 54772,
    "questionText": " ഭാഗധേയത്തിന്റെ മനുഷ്യൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 54773,
    "questionText": " പരമാണു സിദ്ധാന്തം ഉന്നയിച്ച പുരാതന ഭാരത ദാർശനികൻ?  ",
    "answerText": " കണാദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54774,
    "questionText": " ഖന്വയുദ്ധത്തിൽ ആരാണ് സംഗ്രാമസിംഹനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 54775,
    "questionText": " ഗദ്ദാഫി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 54776,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ ശവകുടീരമാണ് കാബൂളിലുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 54777,
    "questionText": " പഞ്ചവത്സരപദ്ധതികൾക്ക് അന്തിമ അംഗീകാരം നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ദേശീയ വികസന സമിതി "
  },
  {
    "questionNum": 54778,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വംശജൻ?  ",
    "answerText": " വി. എസ്. നയ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54779,
    "questionText": " ബിഗ് ബേർഡ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്ന സ്റ്റോക്ക് എക്സ് ചേഞ്ച്?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54780,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ സാംസ്കാരിക ആസ്ഥാനമായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 54781,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ബുദ്ധിസ്റ്റ് സ്റ്റഡീസ് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീരിലെ ലേ എന്ന സ്ഥലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 54782,
    "questionText": " ഭിലായ് സ്റ്റീൽ പ്ളാന്റ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 54783,
    "questionText": " ഭാഗീരഥിയും അളകനന്ദയും സംഗമിക്കുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ദേവപ്രയാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 54784,
    "questionText": " സെൻട്രൽ സാൽറ്റ് ആന്റ് മറൈൻ കെമിക്കൽസ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഭാവ്നഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 54785,
    "questionText": " ഏതു രോഗത്തെ പ്രതിരോധിക്കാനാണ് ഉപ്പിൽ അയഡിൻ ചേർക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗോയിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 54786,
    "questionText": " ഏതു ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ഇൽമനൈറ്റ്?  ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 54787,
    "questionText": " പസഫിക്കിന്റെ മുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗുയയാക്വിൽ തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 54788,
    "questionText": " ന്യൂക്ളീയർ ഫിഷൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഓട്ടോ ഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54789,
    "questionText": " അടിമത്തം നിർത്തലാക്കിയ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 54790,
    "questionText": " നദിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ഏക മേജർ തുറമുഖം?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 54791,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയർ റിയാക്ടറുകളിൽ ഘനജലം (ഹെവി വാട്ടർ) എന്തായിട്ടാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " മോഡറേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 54792,
    "questionText": " പഞ്ച ലോഹങ്ങളിലെ ഘടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " സ്വർണം, ചെന്പ്,വെള്ളി, ഈയം,ഇരുന്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 54793,
    "questionText": " കേരളത്തിലേക്ക് ചെങ്കടലിൽക്കൂടിയുള്ള എളുപ്പവഴി കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54794,
    "questionText": " പഞ്ചവാദ്യത്തിൽ ശംഖ് ഉൾപ്പെടെ എത്ര വാദ്യങ്ങളാണുപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 54795,
    "questionText": " പഞ്ചാബിനെ ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയോട് ചേർത്ത ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 54796,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നാട്ടുകാർ നടത്തിയ ആദ്യത്തെ സംഘടിത കലാപം?  ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ ലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 54797,
    "questionText": " പാലിത്താന ഏതു മതക്കാരുടെ ആരാധനാലയങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധം?  ",
    "answerText": " ജൈനർ "
  },
  {
    "questionNum": 54798,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ കാവൽക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54799,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബൊട്ടാണിക്കൽ ഗാർഡൻ?  ",
    "answerText": " നാഷണൽ ബൊട്ടാണിക്കൽ ഗാർഡൻസ്, കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 54800,
    "questionText": " പാർലമെന്റിന്റെ ഏതെങ്കിലുമൊരു സഭയിൽ അംഗമല്ലാതെ പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യവ്യക്തി?  ",
    "answerText": " നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 54801,
    "questionText": " കലിംഗയുദ്ധത്തിൽ മനം നൊന്ത് ബുദ്ധമതം സ്വീകരിച്ച ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54802,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ള്യൂ സ്റ്റാർ സമയത്ത് കരസേനാത്തലവനായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജനറൽ എ. എസ്. വൈദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 54803,
    "questionText": " ഏത് നേതാവിന്റെ ഉപദേശപ്രകാരമാണ് കെ. കേളപ്പൻ ഗുരുവായൂരിലെ സത്യാഗ്രഹം അവസാനിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 54804,
    "questionText": " ശിവജിയെ സ്വാധീനിക്കുയും ആയുധാഭ്യാസം പരിശീലിപ്പിക്കുകയും ചെയ്ത ബ്രാഹ്മണൻ?  ",
    "answerText": " ദാദാജി കൊണ്ടദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 54805,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ഈഫൽ ടവർ?  ",
    "answerText": " സെയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54806,
    "questionText": " തൊഴിലാളി സംഘടനകളെ അംഗീകരിച്ച ആദ്യരാജ്യം?  ",
    "answerText": " യുണൈറ്റഡ് കിംഗ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 54807,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തുനിന്നാണ് ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന ദ്വിമണ്ഡല പാർലമെന്റ് എന്ന ആശയം കടംകൊണ്ടിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " യുണൈറ്റഡ് കിംഗ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 54808,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ലോഹിത്?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 54809,
    "questionText": " ഏത് പേരിലാണ് സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് വേഷപ്രച്ഛന്നനായി ഇന്ത്യയിൽനിന്ന് കടന്നത്?  ",
    "answerText": " മൗലവി സിയാവുദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54810,
    "questionText": " ലാ മറാബ്‌‌ലെ എന്ന ഫ്രഞ്ചുനോവൽ മലയാളത്തിലേക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " നാലാപ്പാട്ട് നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54811,
    "questionText": " രണ്ട് വേലിയേറ്റങ്ങൾക്കിടയിലുള്ള ഇടവേള?  ",
    "answerText": " 12 മണിക്കൂർ 25 മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 54812,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവം വലിയ സ്റ്റോക് എക്സ്‌ചേഞ്ച്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 54813,
    "questionText": " ഏത് രോഗമാണ് ലുക്കീമിയ എന്നും അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " രക്താർബുദം "
  },
  {
    "questionNum": 54814,
    "questionText": " ശിവസേന ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ രാഷ്ട്രീയ കക്ഷിയാണ്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 54815,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രഭാത സൂര്യന്റെ കിരണങ്ങൾ ആദ്യം പതിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 54816,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രസിഡന്റുഭരണം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 54817,
    "questionText": " ത്രിരത്നങ്ങൾ ഏത് മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ജൈനമതം "
  },
  {
    "questionNum": 54818,
    "questionText": " വൃദ്ധഗംഗ എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 54819,
    "questionText": " കഴുത്തിന്റെ നീളം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജിവി?  ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 54820,
    "questionText": " ത്രികോണാകൃതിയിലുള്ള സമുദ്രം?  ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 54821,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസിതര ഉപപ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ചരൺ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 54822,
    "questionText": " സാൻഫ്രാൻസിസ്കോയിൽ ഗദ്ദർ പാർട്ടിക്ക് രൂപം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " ലാലാഹർദയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54823,
    "questionText": " ചിരിപ്പിക്കുന്ന വാതകം (ലാഫിങ്ങ് ഗ്യാസ്) എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നൈട്രസ് ഒാക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 54824,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയാധികാരം തോക്കിൻകുഴലിലൂടെ എന്ന് പറഞ്ഞ നേതാവ്?  ",
    "answerText": " മാവോ സേ തുങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 54825,
    "questionText": " കിഴക്കൻ പാകിസ്ഥാൻ ബംഗ്ളാദേശ് എന്ന സ്വതന്ത്ര്യരാജ്യമായിത്തീർന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 54826,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ മുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 54827,
    "questionText": " ശാസ്ത്രജ്ഞൻമാരുടെ വൻകര എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 54828,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് (സിന്ധ് ധാക്ക്) പുറത്തിറക്കപ്പെട്ട നഗരം?  ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 54829,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിനും സമാധാനത്തിനും നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ലീനസ് പോളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 54830,
    "questionText": " സാർവത്രിക ലായകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 54831,
    "questionText": " സാർക്കിന്റെ ആദ്യ ഉച്ചകോടിക്കുവേദിയായത്?  ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 54832,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് വെളിയിൽവച്ച് അന്തരിച്ച ഏക പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 54833,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്കുവേണ്ടി ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റ് പാസാക്കിയ അവസാനത്തെ നിയമം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 54834,
    "questionText": " കാരറ്റിൽ ധാരാളമായി അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിറ്റാമിൻ?  ",
    "answerText": " ജീവകം എ "
  },
  {
    "questionNum": 54835,
    "questionText": " കാറൽ മാർക്സിനെ മറവുചെയ്ത സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54836,
    "questionText": " കീഴാർനെല്ലി ഏത് രോഗത്തിനെതിരായ ഒൗഷധമാണ്?  ",
    "answerText": " മഞ്ഞപ്പിത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 54837,
    "questionText": " സാഞ്ചി സ്തൂപം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 54838,
    "questionText": " സാഞ്ചിസ്തൂപം നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54839,
    "questionText": " സാർക്കിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 54840,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലിനാലാമനെ പോർച്ചുഗീസുകാർ വധിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " എ.ഡി 1600. "
  },
  {
    "questionNum": 54841,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വ്യക്തിഗത സ്കോറിനുടമയാര് ? ",
    "answerText": " ബ്രയൻ ലാറ "
  },
  {
    "questionNum": 54842,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റ് പദവിയുള്ള രാജ്യങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 54843,
    "questionText": " ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ കായിക താരം ? ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 54844,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ആദ്യമായി 10,000 റൺസ് തികച്ചത് ? ",
    "answerText": " സുനിൽ ഗവാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 54845,
    "questionText": " 2011 ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് വേദി ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ , ശ്രീലങ്ക , ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 54846,
    "questionText": " ആദ്യ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് കിരീടം നേടിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 54847,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ആദ്യ ഓവറിൽ തന്നെ ഹാട്രിക് നേടിയ ഇന്ത്യൻ ബൗളർ ? ",
    "answerText": " ഇർഫാൻ പഠാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54848,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് കൺട്രോൾ ബോർഡ് ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 54849,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " ബാങ്ക് ഒഫ് ഹിന്ദുസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54850,
    "questionText": " സ്വയം പിരിഞ്ഞുപോകൽ പദ്ധതി ആവിഷ്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54851,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ബാങ്ക് ആരുടെ കാലത്താണ് നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 54852,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഒഴുകുന്ന എ . ടി . എം ആരംഭിച്ചതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കൊച്ചിക്കും വൈപ്പിനുമിടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54853,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്കിൽ ലയിപ്പിച്ച കേരളം ആസ്ഥാനമായ ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54854,
    "questionText": " സെഞ്ചൂറിയൻ ബാങ്ക് ഏതു ബാങ്കുമായാണ് ലയിപ്പിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " എച്ച് . ഡി . എഫ് . സി ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 54855,
    "questionText": " ദി കാത്തലിക് സിറിയൻ ബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 54856,
    "questionText": " ദി ഫെഡറൽ ബാങ്ക് ലിമിറ്റഡിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 54857,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ലൈഫ് ഇൻഷ്വറൻസ് സ്ഥാപനം ? ",
    "answerText": " ലൈഫ് ഇൻഷ്വറൻസ് കോർപറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 54858,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ലൈഫ് ഇൻഷ്വറൻസ് രംഗം ദേശസാത് ‌ കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1956 ജനുവരി 19 "
  },
  {
    "questionNum": 54859,
    "questionText": " എൽ . ഐ . സിയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 54860,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ആദ്യത്തെ വനിത ജഡ്ജി ആര് ? ",
    "answerText": " Mrs. മീരാ സാഹിബ് ഫാത്തിമ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 54861,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ക്ക് താഴെയുള്ളവരുടെ ഇൻഷ്വറൻസ് പരിരക്ഷ ഉറപ്പാക്കുന്ന പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ജനശ്രീ ഭീമയോജന "
  },
  {
    "questionNum": 54862,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പണത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന ഏകകം ? ",
    "answerText": " രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 54863,
    "questionText": " രൂപയുടെ ചിഹ്നം ഔദ്യോഗികമായി നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 2010 ജൂലായ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 54864,
    "questionText": " ഒരു രൂപ ഒഴികെയുള്ള കറൻസി നോട്ടിൽ ഒപ്പിടുന്നത് ? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 54865,
    "questionText": " രൂപാ നാണയം ആദ്യമായി അച്ചടിച്ചിറക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1542
  },
  {
    "questionNum": 54866,
    "questionText": " കറൻസി കടലാസുകൾ നിർമ്മിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " സെക്യൂരിറ്റി പ്രിന്റിംഗ് പ്രസ് , ഹോഷംഗാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 54867,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസിക്ക് എത്ര പ്രാവശ്യം മൂല്യനശീകരണം ഉണ്ടായിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " 2 പ്രാവശ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 54868,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി സീരിസിലുള്ള ബാങ്ക് നോട്ടുകൾ പുറത്തിറക്കി തുടങ്ങിയത് ? ",
    "answerText": " 1996 മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54869,
    "questionText": " ദശാംശ നാണയസമ്പ്രദായം ഇന്ത്യയിൽ നടപ്പിലാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " 1957 ഏപ്രിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54870,
    "questionText": " 1954 ലെ നികുതി കമ്മിഷന്റെ തലവൻ ? ",
    "answerText": " ഡോ . ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 54871,
    "questionText": " ഗവൺമെന്റിന്റെ മുഖ്യ വരുമാനമാർഗം ? ",
    "answerText": " നികുതികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54872,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർക്കാരിന്റെ പ്രധാന നികുതികൾ ? ",
    "answerText": " എക്സൈസ് തീരുവ , ആദായ നികുതി , സേവന നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 54873,
    "questionText": " നികുതികളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കമ്മിഷനെ നിയമിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1954 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54874,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാരിന്റെ പ്രധാന വരുമാനമാർഗം ? ",
    "answerText": " വിൽപ്പന നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 54875,
    "questionText": " ഒരുളുടെ മേൽ ചുമത്തുന്ന നികുതി ഭാഗികമായോ പൂർണമായോ മറ്റൊരാൾ നൽകേണ്ടിവരുന്നത് ? ",
    "answerText": " പരോക്ഷ നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 54876,
    "questionText": " നികുതിദായകന് അടയ്ക്കേണ്ട നികുതി സ്വയം വിലയിരുത്താൻ കഴിയുന്നത് ? ",
    "answerText": " മൂല്യവർദ്ധിത നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 54877,
    "questionText": " ഉടമസ്ഥൻ മരിച്ചതിനുശേഷം അയാളുടെ സ്വത്തിനുമേൽ അനന്തരാവകാശികൾ അടയ്ക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " എസ്റ്റേറ്റ് ഡ്യൂട്ടി / ഡെത്ത് നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 54878,
    "questionText": " പാലം , റോഡ് എന്നിവയിലൂടെയുള്ള വാഹനഗതാഗതത്തിന് നൽകേണ്ടിവരുന്ന നികുതി ? ",
    "answerText": " ടോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 54879,
    "questionText": " 2012 മുതൽ നിലവിൽ വരുത്താൻ തീരുമാനിച്ച പുതിയ നികുതി സംവിധാനം ? ",
    "answerText": " ജി . എസ് . ടി ( ഗുഡ്സ് ആൻഡ് സർവീസ് ടാക്സ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 54880,
    "questionText": " നികുതി , ധനവിയോഗം , കടമെടുക്കൽ എന്നിവയെ സംബന്ധിച്ച ഗവൺമെന്റിന്റെ നയമാണ് ? ",
    "answerText": " ധനനയം "
  },
  {
    "questionNum": 54881,
    "questionText": " ഒരു മീറ്റർ വയർ വളച്ച് സമചതുരം, ദീർഘചതുരം,ത്രികോണം, വൃത്തം എന്നീ രൂപങ്ങൾ ഉണ്ടാക്കുന്നു. ഏതു രൂപമാണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിസ്തീർണം ഉൾക്കൊള്ളുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " വൃത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 54882,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉപരിതലത്തിൽനിന്നും ഒരു ദ്വാരമുണ്ടാക്കി മറുപുറത്ത് എത്തുന്നു എന്ന് സങ്കൽപ്പിക്കുക. ഇതിൽക്കൂടി ഒരു വസ്തു ഇട്ടാൽ എന്തുസംഭവിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മധ്യത്തിൽ നിൽക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54883,
    "questionText": " ഒരു വൃത്തത്തിന്റെ ചുറ്റളവ് 628 മീറ്ററും വിസ്തീർണം 31400 ച. മീറ്ററും ആയാൽ അതിന്റെ വ്യാസാർധം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 100മീ "
  },
  {
    "questionNum": 54884,
    "questionText": " 5(X^m)=5 എങ്കിൽ m= എത്ര?\r\n",
    "answerText": 0
  },
  {
    "questionNum": 54885,
    "questionText": " 36(P^36)എന്ന സംഖ്യയുടെ സ്‌ക്വയർ റൂട്ട് എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 6(P^8)"
  },
  {
    "questionNum": 54886,
    "questionText": " മൂന്നുവർഷം മുമ്പ് രാജന്റെ വയസ്സ് X ആയിരുന്നു. എന്നാൽ 12 വർഷം കഴിയുമ്പോൾ രാജന്റെ വയസ്സ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": " (X+15)"
  },
  {
    "questionNum": 54887,
    "questionText": " X എന്ന സംഖ്യയുടെ 4% ഏതു സംഖ്യയുടെ 8% ആയിരിക്കും?\r\n",
    "answerText": " X/2"
  },
  {
    "questionNum": 54888,
    "questionText": " GERMANYഎന്ന പേര് 75181311425 എന്ന് കോഡ് ചെയ്യാമെങ്കിൽ FRANCE എന്നത് എങ്ങനെ കോഡ് ചെയ്യാം?\r\n",
    "answerText": 61811435
  },
  {
    "questionNum": 54889,
    "questionText": " ഒരു കോഡ് ഭാഷയിൽ BUS എന്നത് YFH ആണെങ്കിൽ ഇതേ കോഡ് ഭാഷയിൽ CAR എന്നതിനെ എങ്ങനെ എഴുതാം?\r\n",
    "answerText": " XZI"
  },
  {
    "questionNum": 54890,
    "questionText": " ഒരാൾ വീട്ടിൽനിന്നും 15 മീറ്റർ വടക്കോട്ടും 20 മീറ്റർ കിഴക്കോട്ടും 15 മീറ്റർ തെക്കോട്ടും 10 മീറ്റർ പടിഞ്ഞാറോട്ടും സഞ്ചരിച്ചാൽ അയാൾ വീട്ടിൽനിന്നും എത്ര മീറ്റർ അകലെയായിരിക്കും?\r\n",
    "answerText": " 10 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54891,
    "questionText": " ഒരു ക്ലോക്കിൽ മിനുട്ട് സൂചി 20 മിനുട്ടിലായിരിക്കുമ്പോൾ അത് എത്ര\r\nഡിഗ്രി തിരിഞ്ഞിട്ടുണ്ടാകും?\r\n",
    "answerText": " 60ഡിഗ്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54892,
    "questionText": " AMERICA-4ഉം RUSSIA-3ഉം ആയാൽ ഇറ്റലി എത്ര?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 54893,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാമത്തിലെ ജനസംഖ്യ ഒരു വർഷം കൊണ്ട് 1000 ത്തിൽ നിന്നും 1700 ആയി വർധിച്ചാൽ വർധനയുടെ ശതമാനം എത്ര?\r\n",
    "answerText": 0.7
  },
  {
    "questionNum": 54894,
    "questionText": " MARKED എന്ന പദം DERAMKഎന്ന കോഡുപയോഗിച്ചു എങ്ങനെ എഴുതാം?\r\n",
    "answerText": " SSRTSE"
  },
  {
    "questionNum": 54895,
    "questionText": " 100 കുട്ടികളുള്ള ക്ലാസ്സിൽ രാമന്റെ റാങ്ക് മുകളിൽ നിന്നും 50 ആണെങ്കിൽ താഴെ നിന്നും റാങ്ക് എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": 49
  },
  {
    "questionNum": 54896,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അച്ചടിശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഗോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54897,
    "questionText": " വാസ്‌കോഡഗാമ കപ്പലിറങ്ങിയ സ്ഥലം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കാപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 54898,
    "questionText": " ശുദ്ധിപ്രസ്ഥാന സ്ഥാപകൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദസരസ്വതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54899,
    "questionText": " കഴ്‌സൺ പ്രഭു ബംഗാൾ വിഭജിച്ചത് എപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 1905-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54900,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിന്റെ ആദ്യത്തെ മുസ്ലിം പ്രസിഡണ്ട് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ബദ്‌റുദ്ധീൻ തയാബ്ജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54901,
    "questionText": " ഏഷ്യാറ്റിക് സൊസൈറ്റി ഓഫ് ബംഗാളിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " സർ വില്യം ജോൺസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54902,
    "questionText": " മലബാർ ഹിൽസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54903,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് സയൻസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54904,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ കറൻസി പ്രിന്റിങ് പ്രസ്സ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " നാസിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54905,
    "questionText": " തമിഴ്‌നാടിന്റെ നെല്ലറ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54906,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ സിംഹം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത്‌റായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54907,
    "questionText": " രാജ്യം കരസേനാദിനം ആചരിക്കുന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " ഓഗസ്റ് 15\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54908,
    "questionText": " 'മിഡ്നൈറ്റ് ചിൽഡ്രൻ’ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവാര്?\r\n",
    "answerText": " സൽമാൻ റുഷ്‌ദി "
  },
  {
    "questionNum": 54909,
    "questionText": " സിനിമയിൽ അഭിനയിച്ച് ലോക റെക്കോഡിട്ട ഇന്ത്യൻ നടൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " പ്രേം നസീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54910,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ജനസഖ്യ 100 കോടിയെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 2000 മെയ് 11ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54911,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ 28-ാം സംസ്ഥാനമായ ജാർഖണ്ഢ് നിലവിൽ വന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 2000 നവംബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 54912,
    "questionText": " മുസ്ലിം ലീഗ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 54913,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ റിമോട്ട്സെൻസിങ് ഉപഗ്രഹത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " IRS 1A"
  },
  {
    "questionNum": 54914,
    "questionText": " സി.എസ്.ഐ.ആർ.ന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. ശാന്തിസ്വരൂപ് ഭട്നാഗർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54915,
    "questionText": " വാർധക്യത്തെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖയുടെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ജെറന്റോളജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54916,
    "questionText": " പുല്ലുവർഗത്തിൽപ്പെട്ട ഏറ്റവും വലിയ സസ്യം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മുള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54917,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രന്ഥി ഏത്?\r\nAns:മുള\r\n",
    "answerText": " കരള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 54918,
    "questionText": " ബോഡിനായ്ക്കനൂർ ചുരം ഇടുക്കി ജില്ലയെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ തേനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54919,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദിവാസി പഞ്ചായത്ത് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടമലക്കുടി(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54920,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പഞ്ചായത്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇടമലക്കുടി(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54921,
    "questionText": " സമ്പൂർണ റൂറൽ ബ്രോഡ്-ബാൻഡ് സേവനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പഞ്ചായത്ത് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടമലക്കുടി(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54922,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഏലം ലേല കേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " വണ്ടൻമേട്(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54923,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ വണ്ടൻമേട് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഏലം ലേല കേന്ദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54924,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏലം ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടുംപാറ(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54925,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കുത്തുങ്ങൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി (ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54926,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയായ കുത്തുങ്ങൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54927,
    "questionText": " ചന്ദനമരങ്ങൾക്ക് പ്രശസ്തമായ ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " മറയൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54928,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നഗരം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54929,
    "questionText": " മുതിരമ്പുഴ, നല്ലതണ്ണി, കുണ്ടല്ല എന്നീ മൂന്ന് ആറുകൾ ചേരുന്ന സ്ഥലം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54930,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ മൂന്നാറിന് ആ പേര് ലഭിച്ചത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " മുതിരമ്പുഴ, നല്ലതണ്ണി, കുണ്ടല്ല എന്നീ മൂന്ന് ആറുകൾ ചേരുന്ന\r\nസ്ഥലമായതിനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54931,
    "questionText": " ഏതെല്ലാം ആറുകൾ ചേർന്ന സ്ഥലമാണ് ഇടുക്കിയിലെ മൂന്നാർ ?\r\n",
    "answerText": " മുതിരമ്പുഴ, നല്ലതണ്ണി, കുണ്ടല്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54932,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഹൈഡൽ ടൂറിസം പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54933,
    "questionText": " 12 വർഷത്തിലൊരിക്കൽ പുഷ്ടിക്കുന്ന നീലക്കുറിഞ്ഞിക്ക് പ്രശസ്തമായ സ്ഥലമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54934,
    "questionText": " 12 വർഷത്തിലൊരിക്കൽ പുഷ്ടിക്കുന്ന നീലക്കുറിഞ്ഞിയുടെ ശാസ്ത്രീയനാമം എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സ്ട്രോബിലാന്തസ് കുന്തിയാന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54935,
    "questionText": " സ്ട്രോബിലാന്തസ് കുന്തിയാന എന്ന ശാസ്ത്രീയനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പുഷ്പം ?\r\n",
    "answerText": " നീലക്കുറിഞ്ഞി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54936,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ഗോത്രവർഗ രാജാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിമല മാന്നാർ രാജാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54937,
    "questionText": " കേരളവും തമിഴ്നാടും തമ്മിൽ തർക്കം നിലനിൽക്കുന്ന ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ ക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " മംഗളദേവി ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54938,
    "questionText": " ചിത്ര പൗർണമി ഉത്സവത്തിന് പ്രശസ്തമായ ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ ക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " മംഗളദേവി ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54939,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ മംഗള ദേവിക്ഷേത്രത്തിൽ വച്ച് നടക്കുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ഉത്സവം ?\r\n",
    "answerText": " പൗർണമി ഉത്സവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54940,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ കുറവൻ കുറത്തി ശില്പം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്\r\nഎവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " രാമക്കൽമേട്(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54941,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ രാമക്കൽമേടിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ\r\nശില്പം?\r\n",
    "answerText": " കുറവൻ കുറത്തി ശില്പം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54942,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്റെ ശില്പി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജോൺ പെന്നി ക്വിക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54943,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്റെ ശില്പിയായ ജോൺ പെന്നി ക്വിക്കിന്റെ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " തേനി (തമിഴ്നാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54944,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കാർഡമം (ഏലം)​ ഗവേഷണ ക്രേന്ദം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മയിലാടുംപാറ (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 54945,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ മയിലാടുംപാറയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഗവേഷണ ക്രേന്ദം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ കാർഡമം (ഏലം)​ ഗവേഷണ ക്രേന്ദം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54946,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ പ്രധാനപ്പെട്ട ദേശീയ ഉദ്യാനങ്ങൾ(NATIONAL PARK) ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ, ഇരവികുളം, മതികെട്ടാൻ ഷോല, ആനമുടി ഷോല,\r\nപാമ്പാടും ചോല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54947,
    "questionText": " പെരിയാർ ദേശീയ ഉദ്യാനം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54948,
    "questionText": " ഇരവികുളം ദേശീയ ഉദ്യാനം(IRAVIKULAM NATIONAL PARK ) ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54949,
    "questionText": " മതികെട്ടാൻ ഷോല ദേശീയ ഉദ്യാനം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54950,
    "questionText": " ആനമുടി ഷോല ദേശീയ ഉദ്യാനം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54951,
    "questionText": " പാമ്പാടും ചോല ദേശീയ ഉദ്യാനം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54952,
    "questionText": " ’അറബികടലിന്റെ റാണി’ എന്ന് കൊച്ചിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആർ.കെ. ഷൺമുഖം ചെട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54953,
    "questionText": " ആർ.കെ. ഷൺമുഖം ചെട്ടി കൊച്ചിയെ എന്ത് പേരിലാണ് വിശേഷിപ്പിച്ചിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ’അറബികടലിന്റെ റാണി’ "
  },
  {
    "questionNum": 54954,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ക്രിസ്ത്യൻ രാജവംശമേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി ല്ല്യാർവട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54955,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാക്കനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54956,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്റെ ആഴം വർധിപ്പിക്കുന്നതിന്റെ ഫലമായി രൂപപ്പെട്ട ദ്വീപേത്?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 54957,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക കൃത്രിമ ദ്വീപ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54958,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ദേശീയപാത ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുണ്ടന്നൂർ-വെല്ലിങ്ടൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54959,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ജൂതത്തെരുവ് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54960,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നിലവിലുള്ള എക ജൂതദേവാലയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54961,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ വന്യജീവിസങ്കേതം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ’മംഗളവനം’ പക്ഷിസങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54962,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പക്ഷിസങ്കേതമേത്?\r\n",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് സാലിം അലി പക്ഷിസങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54963,
    "questionText": " സ്വകാര്യ പങ്കാളിത്തത്തോടെ ഇന്ത്യയിൽ നിർമിച്ച ആദ്യ വിമാനത്താവളമേത്?\r\n",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി അന്തരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54964,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യഡീസൽ വൈദ്യുത നിലയം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 54965,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആർക്കിയോളജിക്കൽ മ്യൂസിയം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹിൽപാലസ് മ്യൂസിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54966,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആർക്കിയോളജിക്കൽ മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃപ്പൂണിത്തുറ "
  },
  {
    "questionNum": 54967,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റബ്ബർപാർക്ക് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഐരാപുരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 54968,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്വാശ്രയ സർവകലാശാല ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി നിയമ സർവകലാശാല (NUALS)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54969,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഇലക്ട്രോണിക് വോട്ടിങ് യന്ത്രം ഉപയോഗിച്ച് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടത്തിയത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വടക്കൻ പറവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 54970,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഇലക്ട്രോണിക് വോട്ടിങ് യന്ത്രം ഉപയോഗിച്ച് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടത്തിയത് എന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 54971,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പൈനാപ്പിൾ വിപണനകേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഴക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 54972,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യമാതൃകാ മത്സ്യബന്ധനഗ്രാമം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുമ്പളങ്ങി "
  },
  {
    "questionNum": 54973,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യമാതൃകാ മത്സ്യബന്ധനഗ്രാമം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ടൂറിസ്റ്റ് ഗ്രാമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54974,
    "questionText": " കേരള പഞ്ചായത്ത് രാജ് സംവിധാനം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1960-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 54975,
    "questionText": " കേരള പഞ്ചായത്ത് രാജ് സംവിധാനം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതാര്?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്‌റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54976,
    "questionText": " കേരള പഞ്ചായത്ത് രാജ് സംവിധാനം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളത്ത് വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54977,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " നേര്യമംഗലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 54978,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കരൾ മാറ്റിവെക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അമൃത ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മെഡിക്കൽ സയൻസസ് (കൊച്ചി )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54979,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തിലെ മിനറൽ വാട്ടർ പ്ലാ​ന്റെ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുമ്പളങ്ങിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54980,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്പീഡ് പോസ്റ്റ് സംവിധാനത്തിന് തുടക്കമിട്ടത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54981,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഒഴുകുന്ന എം .ടി .എം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി വൈപ്പിൻ ദ്വീപിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54982,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ബോൾഗാട്ടി പാലസ് പണിതത് ഏതു വർഷമാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1974-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54983,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ബോൾഗാട്ടി പാലസ് പണിതത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54984,
    "questionText": " ഡച്ച്കൊട്ടാരം നിർമിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1568
  },
  {
    "questionNum": 54985,
    "questionText": " ഡച്ച്കൊട്ടാരം നിർമിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54986,
    "questionText": " ഡച്ച്കൊട്ടാരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54987,
    "questionText": " ആന പരിശീലനകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോടനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54988,
    "questionText": " അദ്വൈതാചാര്യനായ ശങ്കരാചാര്യരുടെ ജന്മസ്ഥലം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാലടി പെരിയാറിന്റെ തീരത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54989,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏക ക്രിസ്തീയ അന്താരാഷ്ട തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രമേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ പള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54990,
    "questionText": " ’ഹൈറേഞ്ചിന്റെ കവാടം’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോതമംഗലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54991,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുരം വൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54992,
    "questionText": " ഇടമലയാർ വൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54993,
    "questionText": " നേര്യമംഗലം വൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54994,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുരം, ഇടമലയാർ, നേര്യമംഗലം എന്നീ വൈദ്യുത പദ്ധതികൾ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54995,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ പ്രധാന വൈദ്യുത പദ്ധതികൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുരം, ഇടമലയാർ, നേര്യമംഗലം.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54996,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ടൂറിസ്റ്റ് പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫോർട്ട് കൊച്ചിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54997,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ലീഷ് സ്കൂൾ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54998,
    "questionText": " വാസ്കോ ഡ ഗാമയുടെ ഭൗതികശരീരം അടക്കം ചെയ്തത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചിയിലെ സെൻറ് ഫ്രാൻസിസ് പള്ളിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 54999,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ടെലികോം സ്റ്റാർട്ട് അപ്പ് വില്ലേജ് ആരംഭിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കളമശ്ശേരിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 55000,
    "questionText": " ആലുവാ അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  }
]